<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>政治指南：diy一种轮值 on DIY💔</title><link>https://diylove.github.io/tags/%E6%94%BF%E6%B2%BB%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E4%B8%80%E7%A7%8D%E8%BD%AE%E5%80%BC/</link><description>Recent content in 政治指南：diy一种轮值 on DIY💔</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 25 Sep 2021 09:11:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://diylove.github.io/tags/%E6%94%BF%E6%B2%BB%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E4%B8%80%E7%A7%8D%E8%BD%AE%E5%80%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>diy一场PPT之王争霸赛</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1007031683-post-52/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 09:11:34 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1007031683-post-52/</guid><description>背景 让每个人成为出色的PPTer，和出色的聆听者
材料 电脑，幕布，投影仪，多余参与者的椅子 过程步骤 活动报名，报名时每人准备5张图片5句话 活动现场，每人现场准备3张图，3句话 每人现场想两个任意问题，随意问题即可 将所有图片和文字交叉混合，做多组8图8文字的ppt 每人都要演讲，随机演讲者上场顺序，每人随机获得2个问题，演讲主题需要从问题中选一个 演讲者演讲的时候，需要按照图片和文字来解决“问题”，演讲者有8分钟演讲时间，中途不能笑场 听众需要一直保持面无表情的状态，不能笑场。 演讲者结束以后，有10分钟的复盘时间，可以提出建议 所有人结束后，大家匿名投票投出胜利者，成为本场PPT之王</description></item><item><title>diy一次世界咖啡馆会话</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-989644016-post-34/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 06:36:05 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-989644016-post-34/</guid><description>世界咖啡馆会话法的原则 只要你有足够的想象力，要主持一次令人兴奋的咖啡馆讨论并不难!咖啡馆方法的形式可以很灵活，适合于许多不同的场合。 综合运用下列原则，会促成合作性的对话、主动的参与、及对行动具有建设性的各种可能意见。
阐明会议目的 及早关注大家聚在一起开会的理由。知道会议的目的可以帮助你考虑让谁来参加会议，以及有哪些注意事项可以促成会议达成预期效果。 在世界各地使用咖啡馆会话法的会议主持者都强调，营造一个使人安心并且感受到邀请的宜人环境是重要而有效的。当与会者感觉到自己处于舒适的环境中，他们就会进行最富创造性的思考、倾听与发言。所以要特别注意，你发出的会议邀请的语气以及所做的会话场所的布置都必须是在欢迎与会者的参加。 探讨相关问题 发现并且设计那些与参加会议的人息息相关的问题是让与会者的思考与关注产生真正结果之关键。咖啡馆 讨论可以只探讨一个问题，也可以在几轮的对话中用一系列的问题来不断加深对主题的认识。很多情况下， 咖啡馆会话中用在发现并探讨有效问题的努力与找出解决方案的努力是一样多的。 鼓励每个人做贡献 作为领导者，我们逐渐意识到参与的重要性，但大多数人不仅想要参与，更想要做出贡献，发挥影响。所以要鼓励每个与会者贡献自己的想法和观点。但同时，也要允许有人只是通过倾听来参与其中。 糅合不同的观点 在不同的桌子间移动，和新的伙伴交谈，主动贡献你的想法，将你所发现的精妙之处扩展得更开，这样的 机会就是咖啡馆会话法的独特之处。当参与者将重要的想法与主题带到新桌子中，他们会交换各自的观点， 从而大大提高出现令人惊奇的新见识的机会。 倾听真知灼见，共享新的发现 通过一起倾听并关注讨论的主题、模式及其中的真知灼见，我们开始感觉到个体和一个更大的整体的联系。几轮讨论之后，最好做一次全体讨论。这会给大家一次机会，将所有讨论主题或问题都联系起来。 要点 4－5 个人围坐在类似咖啡座的桌子旁，或围坐成一个谈话小组。 展开每次为时 20-30 分钟的渐进式谈话（通常为 3 轮）。 各小组同时开始探讨与工作、生活或社区密切相关的同样的话题。 鼓励各桌的桌主及成员们将讨论中出现的重要的想法、意见记录在桌布或铺在桌子中间的纸上。 完成第一轮讨论后，每桌请一个人留在原位做桌主，其余的人则做“旅行者”或者“意义大使”，将主要的想法、主题、或者问题带到新的讨论中。 请桌主欢迎新来的伙伴，简单介绍刚刚讨论中的主要想法、主题及问题，并鼓励新来的朋友将这桌的想法与他们刚刚各自讨论的内容联系起来。大家要注意互相倾听，在各自的贡献上做更深入地思考。 几次讨论的机会会将各种想法、主题及问题开始联系在一起。在第二轮讨论结束后，所有桌子讨论的内容都会和前一轮讨论的见识相互结合。 第三次的讨论，所有的人可以回到原位综合整理自己的发现，也可以转移到新的桌子继续讨论，留在座位上的可以是第一次的桌主，也可以是新的桌主。有时候，第三次讨论可以是一个更为深入探讨问题的新题目。 几次讨论之后，全体一起分享发现和各自的见解。在这些城镇会议式的讨论中，相同的问题可以被确定下来，集体的智慧在成长，行动的可能性也涌现出来。 原始来源：http://www.theworldcafe.com/wp-content/uploads/2015/07/Cafetogo_Chinese.pdf 阅读全文：《706共学小组 工具包》 https://shimo.im/docs/PrYhtrvRKRgQYTvJ
© 2008 The World Café. Free to copy and distribute with acknowledgement &amp;amp; a link to: http://www.theworldcafe.com 中文翻译：稳泰企业发展研习中心 (http://www.wintopgroup.com) 中国参与建导促进协会(http://www.cappaf.org)</description></item></channel></rss>