<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>艺术指南：diy行为艺术 🕴 on DIY💔</title><link>https://diylove.github.io/tags/%E8%89%BA%E6%9C%AF%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E8%89%BA%E6%9C%AF/</link><description>Recent content in 艺术指南：diy行为艺术 🕴 on DIY💔</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 12 Dec 2021 03:40:08 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://diylove.github.io/tags/%E8%89%BA%E6%9C%AF%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E8%89%BA%E6%9C%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>diy一组增强空间感受力的装置（兼一次自家厕所🚽空间调研）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1077708736-post-141/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 03:40:08 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1077708736-post-141/</guid><description>成为图像、空间与感知的主人！
这个想法是从如厕开始的： 在大多数现代人生活中，厕所大号的时间是被智能手机所支配的，我也是其中之一。 虽然身体在厕所里，但我感觉我人并不在那，因为心都在赛博世界里，在这个状态下，唯一在现场有感官体验的恐怕只有眼睛和肛门。屁+眼的状态让人难以关注到自己的身体和所处空间，这多少也是如厕后要与腿麻痛苦纠缠的原因。
这种💩屁眼状态💩常常在家达到巅峰。我们太熟悉家里的一切了，没有酒店的舒适或者公厕的不安所带来的陌生审美体验，所剩下的只有对空间的麻木。在这样的环境下玩手机如厕，厕所的空间大小、灯光、马桶的材质、天花板上的花纹，地砖缝隙之间爬行的微小虫子（它们在&amp;hellip;？）都不见了，仅存的恐怕只有能坐下进入💩屁眼状态💩的一个平面。
也不能怪人类爱玩手机，智能设备比起厕所昏暗确实看起来太有趣，且不谈翻阅的内容， 屏幕是极度明亮的、富有色彩的、动态的。 光是从它的物理特征来讲，就要比厕所里的真实世界吸引人许多倍。
我对💩屁眼状态💩算不上特别反对，即使意识到这似乎是一个类草履虫的低级状态，我大概还会这么做。但在疫情期间特别无聊，我放弃了💩屁眼状态💩，开始用手机不断的拍和录厕所的各个角落。这时发现，因为我尽力的尝试在录制的过程中发现点什么，对这个空间的感知放大敏感了许多（以及原来马桶墙后面有个大洞住了一年都没发现）。 日常中使我麻木的设备变成了激活感知的设备，根据学到了的知识，以及人在无聊时自然被屏幕所吸引的特征，我发明了通过在厕所里播放我对厕所的录像来破除💩屁眼模式💩，增强现实空间感知力。
把手机/平板放到墙上，上厕所的时候即使看屏幕也可以感知空间岂不是妙哉？
《复习》 视频截图
指南 其它 虽然厕所的例子比较极端，但我想是使用类似原理可以应用在日常生活中不少场景中。 我后来还对家里的电视进行了空间调研（原来正后面有个爱心图案），再用电视放了出来。 还有衣柜
https://user-images.githubusercontent.com/91636953/145699030-1cf8216c-5844-4bc8-9341-28a6f7995571.mov
延伸阅读 另一个空间改造相关的指南#110 中的延伸阅读也可以作用在这里</description></item><item><title>diy一次隐秘的封号抗议💢</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1052828960-post-121/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 02:44:53 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1052828960-post-121/</guid><description>diy一次封号抗议的隐秘版指南📖
小黄向朋友要来他抱怨b站封号的朋友圈的截图，打印成了小广告一样的贴纸，到Bilibili上海总部建筑群周围贴了一圈。
前言 大约在2020年四月份，一位朋友策划了一场叫“绘画是观念艺术家的通行证，观念是绘画艺术家的墓志铭”的虚拟展览。当时他用B站进行了直播导览。直播结束后，他的B站账号即遭到了永久封停。事发不久后B站发布一部叫《后浪》宣传片，大肆宣传其是后起之秀、精神物质丰满年轻人的平台。面对平台一边打压创作者，一边忽略现实美化社会的宣传，被封号的那位朋友愤愤不平的发了一条朋友圈：
我也对封号者和B站的所作所为生气。见证了疫情初期封号狂潮，面对平台权力的滥用我们只能憋闷气，在朋友圈里抱怨，十分无力。一直在想怎么让它们更可见有力一点，正好后来有机会去上海，就做了这次借言上访小行动。
*B站icon雕像
*不少路过这个地标的人都会拍或合影，刚贴完就有人拍了它
*手机内置地图帮我记录了贴的位置
贴了13个在附近的共享单车上;约40个在建筑设施、植物、地标上。 从打印裁剪到完成，一个下午就搞定。 *Bilibili总部大楼侧面，很多b站人员经过。贴纸在一个玻璃之间的结构上，旁边就是711。
哇所以后续有反馈嘛？（来自b站的、路人的..
哈哈，其实我贴的很慢，在外面呆久了感觉特别冷，然后晚上要赶着见一个朋友吃饭，所以做完就迅速逃跑了。 另外真的到处都是挂牌的b站打工人，找时机贴完也有点不好意思逗留，几乎没怎么记录🥲，下次试试。 不过，我贴的有些地方挺明显的，比如入口电线杆之类，一定会有人看到。 “从朋友圈出圈” 的目的肯定达到了。 具体反应我也不是很清楚，毕竟大家没在街上看过这种东西。
💰成本 到达地点的交通费+不干胶贴纸打印费。贴纸一张彩色A4大小一般不会超过5元。 我打印了两张A2没超过20元
📖指南 🔧材料： 对国内大互联网公司的不满 不干胶贴纸，很多打印店都可以打印，网上也可以打。（另空白的A4不干胶纸在不少文具店或网上都有卖， 家里有打印机的可以在家打印，一般放到普通A4纸的纸槽里就行。 ） 去其公司总部附近的机会 北京 上海 四川省（成都） 广东省（深圳） 浙江省（杭州）都至少有一个互联网巨头， 如果你不喜欢它们，都可以一试。
🕵️准备过程： 写下你对封号审查平台的不满。新浪，微信，b站，豆瓣等等等.. 将他们排版成小广告的尺寸，不会ps可以找打印店或amos帮忙 打印成不干胶纸贴纸，裁剪 推荐准备比较方便装小贴纸的裤子/衣服，工装裤就挺合适。 找到你想抗议的公司总部方位，在实施前去那里先实地勘察一下 💡注：
选择不干胶贴纸一方面较为便利好找，另一方面是它们不算是过于难清理的贴纸，不会为清洁者造成过多麻烦。若觉得有更好的选择请自行发挥： ） 勘查时注意：哪里保安多，哪里人流量多，在哪里贴不容易立马就被发现等等。如b站公司总部下面是商业中心，有食堂，下班时间到处都是挂着牌子的在b站上班的工作人员。因此想保持过程的隐秘性推荐避开早晚高峰。 也不要过于敏感哦！ 小心进局子。 抱怨抱怨，规模比较小比较可行。虽然好像比起大字报要弱很多 ，但是能够安全👷‍♀️并且留存的久，才是最有效率的方法。 胆小的朋友（我也胆小）贴一贴附近的共享单车其实也是一个好方法， 因为很多下班族都会骑，而且很多车上已经好多小广告了。 🚶现场： 能想到的合适的比喻就是模拟恐怖分子按炸弹的心理
放轻松，就像其他来参观大公司的游客，或者散步的人一样。发声有理，不该心虚：）。 也可以一边慢跑一边贴。 想贴的地方有时人很多，所以做好在这个区域多转悠一段时间的准备。也可以坐下来休息等一会儿，读会儿书。 根据勘查状况和现场见仁见智: 因为不打算正面交锋，后来到了下班时间很多人，很多时候需要灵活应用，在这里动用了挺多创意和表演脑筋的：比如总部大楼门口前垃圾桶， 总是有几个人在那里吸烟，直接走过去太明显了。当时我利用了手里的咖啡，把贴纸准备好压在杯子下，在垃圾桶旁喝了几口后，然后直接把杯子放在了垃圾桶上，完成了操作。</description></item><item><title>diy城市直线漂移</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1028914212-post-97/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 10:11:55 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1028914212-post-97/</guid><description>材料 一个方便移动的身体
过程步骤 设定一个直线路线，1百米到4百米之间或之外，中间最好有多一些非常规步行阻碍，比如美丽草坪、车辆出口闸、喷水池、栏杆、矮树丛等 开始行走，为了实现直线行走的目标，你要克服路上的一切阻碍，用你觉得合适的方式，比如，说服保安把车闸门升起让你通过，即使旁边已有人行小道；比如穿越高低不平的干喷水池。 试着用这个办法走一走你平时经常走的路。 注意安全。</description></item><item><title>diy一次舌头祷告</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1021742237-post-82/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2021 15:57:35 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1021742237-post-82/</guid><description>该指南基于由Hans Ulrich Obrist策划的《Do it》项目里歌手Kelsey Lu撰写的一个diy指南
《舌头祷告》（2020） 🔧 材料： 你的舌头，眼睛和鼻子
📖 指南： 1.睡醒时，不要睁开眼，朝着你感觉是天空的方向望去。
2.保持你的眼睛紧闭，尝试用你的舌头去接触你的鼻子三次，每次持续三秒。
3.在第三次尝试时，睁开眼睛以及感谢你的舌头的出现。
英文原文： 图片截选于《Do it》网站</description></item><item><title>diy一个自己的美学模式开关</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1014059051-post-72/</link><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 14:01:23 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1014059051-post-72/</guid><description>开关（标有美学/麻醉的普通灯开关） 该指南的原型来自艺术家Louise Ascraft的一个行为艺术系列《props》（道具）的一部分： 《开关》（标有美学/麻醉的普通灯开关） 图片来源：www.louiseashcroft.org
艺术家在作品下面写：
“我大部分时间都带着这个开关。它帮助我更好地了解周围世界的视觉质量；更仔细地观察事物。当开关打开时，它提升了我的审美体验。它只是一个安慰剂，但它有效。”
💰成本： 10人民币
🔧 你需要的材料： 从五金店购买一个灯泡的开关 。 或者其他的开关。也可以从淘宝购买。 🔫 你需要做的： 画上一个你觉得代表一个美学的符号， 或者写上 “美/不美”… 一天内随身携带开关 每天打开开关数次，开启你的艺术模式1分钟，对你看到的东西自由联想…… 💡建议 思考你看到的物体都变成了什么？ 推理你身边的人陌生人身份 更仔细地观察事物 👀 延伸阅读： 《开关》是louise ashcroft的系列作品《道具》(2011 - 15) 的一部分。 🔗《道具》系列的网站：https://www.louiseashcroft.org/props.html 🔗Louise Ashcroft的个人网站：https://www.louiseashcroft.org</description></item><item><title>diy一次掘宝（为一个陌生工人👷‍♀️）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1013285046-post-71/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 12:24:27 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1013285046-post-71/</guid><description>这是个超低成本，人人有能力去实践的行为艺术
该指南的原型来自艺术家louise ashcroft的一个行为艺术系列《props》的一部分： 《用于筑路的巧克力硬币》
图片来源：www.louiseashcroft.org
艺术家陈述 “这些是巧克力硬币，我把它们留在道路上的洞里，这些洞是为了修路而挖的。我部分地把它们藏在碎石中，这样工人们挖的时候就能发现它们，暂时获得找到埋藏宝藏的乐趣。”
💰 成本： 5-25元
🔧 你需要的材料： 一些巧克力金币，各大超市以及淘宝皆有售卖。 一个便携的小铲子，能挖开泥土沙子的就好。花园铲，儿童玩具铲之类的可以。 🔫 你需要做的： 找到一个合适的藏宝场所，和施工人员不在时机 带上你的小铲子和宝藏 偷偷埋下！ 等待奇迹发生？？？ 💡建议： 建议多埋几个地点而不是全部埋在一处，提升施工人员发现宝藏的几率。 地点建议：花园栽树翻新，土路工程等等。 👀延伸： 《用于筑路的巧克力硬币》是Louise Ashcroft的系列作品《道具》(2011 - 15)“的一部分。 《道具》系列的网站 🔗 https://www.louiseashcroft.org/props.html</description></item><item><title>diy一个香喷喷的公共雕塑</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1013254427-post-70/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 11:53:33 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1013254427-post-70/</guid><description>只要你有一瓶香水/花露水，这是一个近乎无成本的行为/观念艺术！ 在城市里，只要找得到人像雕塑，都可以去实践。
该指南参考了艺术家Louise Ashcroft的系列行为艺术作品《Props》（道具）的一环：《一个香喷喷的雕塑》
图片来源：www.louiseashcroft.org 喷洒雕像的香水
Louise Ashcroft在她的个人网站写到：
“多年来，我一直在伦敦周围喷洒香水，使它们逐渐充满香味。每次我走过雕像，我都会喷洒它。我总是把香水放在包里。如果我想挑战雕像的重男轻女的感觉，并向石匠或政治家介绍更多女孩的一面，我喜欢选择女性气味。这是使他们人性化的一种方式。”
💰 成本： 一瓶香水..（对于已经拥有的人来说成本很少） 不行可以用花露水替代？ 即使是1000元的香水的1% = 10元以内 🔧 你需要的材料： 香水一瓶 一个公共雕塑（男性雕塑最好） 🔫 你需要做的： 找到城市里的雕塑 带上你的香水（如果没有，感觉花露水也可以？） 给它喷香水 拍照记录一下 👀 延伸阅读： 中国的青年艺术家李翔伟曾经做过一个类似的作品： 《重塑雕像的权利》 3’42’’,行为,单屏录像,2018 给站在湖边的李大钊播放一首国际歌 他的一些作品链接及访谈：http://www.art-ba-ba.com/main/main.art?threadId=193076&amp;amp;forumId=8</description></item><item><title>diy一次教育（为一个蔬菜 🥔）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1013221486-post-69/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 11:14:25 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1013221486-post-69/</guid><description>这是一个成本不到5元的行为/观念艺术！ 人人能去实践。
该指南的参考了艺术家Louise Ascraft的一个行为艺术系列《props》（道具）的一部分： 《教育土豆》 图片来源：www.louiseashcroft.org
Louise Ascraft 写到： “这是我经常做的一个蔬菜活动。我在超市买了一个土豆，然后随身携带几天散步，带它去参加文化活动和讲座——给它注入艺术和文化，然后我把它偷偷带回超市，这样别人可以买它，吃掉它当晚餐，完全不知道它经历了这么多。”
💰 制作成本： 5元左右！
🔧 所需材料： 一个从超市购买的合适的蔬菜/水果 一个放你选的蔬菜/水果的包或者口袋 📖 指南： 从超市买一个蔬菜或者水果。建议购买如土豆，苹果等比较方便携带，不容易被压烂并且保质期较长的。 带着他上学，参加活动或者工作一天，如果你愿意，也可以多带着他几天，不要超过选择的蔬果的保质期。 在第二天将它偷偷放回原来的货篮。 若无其事的离开超市。 💡 建议： 在一起的时候多拍拍它吧！尤其是在最后这或许是你和它见面的最后一面了。为什么不合个影纪念一下你们的旅程呢？
🥸 图示： by Amos
👀 延伸阅读： 《教育土豆》是louise ashcroft的系列作品《道具》(2011 - 15) 的一部分。 《道具》系列的网站🔗 https://www.louiseashcroft.org/props.html
🔗Louise Ashcroft的个人网站：https://www.louiseashcroft.org</description></item><item><title>diy一个零成本的广场行为艺术</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1013183793-post-68/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 10:33:10 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1013183793-post-68/</guid><description>这是个零成本的行为艺术！在城市，几乎人人可以去实践。
该指南参考了艺术家弗朗西斯埃利斯的一个行为艺术作品：
🔗 观看链接: https://francisalys.com/looking-up/
艺术家在影像开始时的描述了他的行为：
“站在Plazz Santo Domingo广场的中央。 我睁大眼睛向上看，让人看起来我正在观察些什么。 一旦一组路人被我的观望抓住了注意力，开始聚集在我身边时，我就离开现场。”
📖 指南 ⬇️ 💰 作品所需要的成本： 0人民币！ 🔧 你需要的材料： 你自己 找到一个广场，或者其他有一定人流量的公共场所，如公园。 找一个人帮你拍照/录视频记录下来。（没有也没关系） 🔫 你需要做的： 找到一个广场，或者其他有一定人流量的公共场所。 尝试做弗朗西斯埃利斯描述的行为，选一个位置独自站在广场上 保持向上看，让人看起来你好像在观察什么。可以想象天上有一头飞翔的猪&amp;hellip; 当人群聚集起来的时候迅速离开。 💡 遇到特殊情况下的建议： 建议在一个附近3米都没有人的位置，不容易被干扰。 如果保安巡逻之类的来干扰，可以向他解释你发现了什么奇怪的东西，但是已经看不到了，以此来脱身。也可以向他解释你在做一个行为艺术/社会行为小实验….
🥸 图示： 👀 延伸阅读： 🔗 艺术家弗朗西斯埃利斯的个人网站： https://francisalys.com 🔗 弗朗西斯埃利斯的其他作品介绍（微信文章）： https://mp.weixin.qq.com/s/2GW1hB3bmo52PG5eahbM3Q 《战争，爱与艺术——弗朗西斯·埃利斯》 https://mp.weixin.qq.com/s/KvtYB0eqGIMhmh-MZ2mNKg 《弗朗西斯·埃利斯：勾勒日常 》 《乌合之众：大众心理研究》（古斯塔夫·勒庞创作社会心理学著作）</description></item><item><title>diy一场沙拉音乐会（一起做一大盘沙拉）🥗</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-987556169-post-31/</link><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 08:51:42 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-987556169-post-31/</guid><description>背景 艾莉森·诺尔斯是一个激浪派艺术运动先驱。
过程步骤 她写了一个很简单的“乐谱”，内容就三个字：“做沙拉”。
注释 自1962年以来，诺尔斯在不同的地方以不同的形式多次表演了这个“乐谱”。一般会有现场音乐，她会伴随着音乐的节奏切蔬菜，然后一边撒向空中一边搅拌酱料，最后把沙拉给观众吃（有时候诺尔斯会和很多观众一起洗、切、搅拌，发出很大的声音，好像一场沙拉音乐会）。
在这个行为艺术里，诺尔斯把私密的家务劳动转化成了一种公开展示，一个场景。这个“乐谱”如此简单，是在告诉我们其实每个人都可以“演奏”它。
参考来源 http://www.performance-homework.work/</description></item><item><title>diy一个“手口罩”</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-986546427-post-30/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 10:55:54 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-986546427-post-30/</guid><description>材料： 400克藻酸盐，500克巴黎石膏，1325克水，4个小木螺钉，2个松紧带
要准备什么： 快速将400克藻酸盐与1200克水混合。将你的手放在混合物中，像面具一样拔罐8分钟。小心地拉出你的手。然后将500克巴黎石膏与125克水混合，然后将其与藻酸盐倒入碗中。 8小时后，将藻酸盐拆开以取出石膏手。在手的4个边缘上钻4个孔。将松紧带绑在相对的两个边缘上。
你要做什么： 戴上口罩并尝试呼吸。
艺术家： 安娜·瓦索夫（Anna Vasof）</description></item><item><title>diy一个六十分钟的微笑（弄假直到成真）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-983961425-post-24/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 14:57:24 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-983961425-post-24/</guid><description>材料 家庭办公的衣服。计时器
要准备什么 没有。放松吧。
你要做什么： 摆一个姿势。开始计时。微笑，持续60分钟。
额外还可以怎么做： 想象一下，你在跟一群人做这件事，感受一下气氛。（或者跟一群人视频连线，做这件事）
艺术家： 安娜·维特（Anna Witt）
www.performance-homework.work</description></item><item><title>diy一张躺在床上画的自画像</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-983457635-post-20/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 05:25:51 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-983457635-post-20/</guid><description>材料： 炭条（或其他类型的画笔），长棒，床，墙
要准备什么： 将笔连接到杆上。躺在床上，将长杆握在手上。
你要做什么： 在床边的墙上画一张自画像。
小提示： 不用画得好。
额外： 仰望自己！
备注： 在生命的最后几年，亨利·马蒂斯（Henri Matisse）躺在病床上继续绘画。不确定他画的是不是自画像。
想法来源（有调整）： 亨利·马蒂斯（Henri Matisse）
来源 http://www.performance-homework.work/self-portrait-in-bed.htm</description></item></channel></rss>