<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>活动指南：diy儿童友好型活动 🧒🏻 on DIY💔</title><link>https://diylove.github.io/tags/%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E5%84%BF%E7%AB%A5%E5%8F%8B%E5%A5%BD%E5%9E%8B%E6%B4%BB%E5%8A%A8/</link><description>Recent content in 活动指南：diy儿童友好型活动 🧒🏻 on DIY💔</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 27 Dec 2021 02:59:26 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://diylove.github.io/tags/%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E5%84%BF%E7%AB%A5%E5%8F%8B%E5%A5%BD%E5%9E%8B%E6%B4%BB%E5%8A%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>diy城中村摆摊儿童艺术教育</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1088922344-post-151/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2021 02:59:26 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1088922344-post-151/</guid><description>背景 没钱在城中村租一个铺面。但又想在城中村做一些事。
材料 选择城中村一个人群聚集的广场。 一张儿童折叠桌，几张儿童折叠椅。 素描纸或者水彩纸一两包。 彩色笔几盒。 几包橡皮泥。 （预算:150元。第一次花的钱比较多。后面每期去摆，预算可以控制在10元以内。） 过程步骤 每周选择一个固定的时间（比如周六下午3点~6点，或周日下午3点~6点）。固定时间有利于让大家记住你的存在，大家存在期待，较会来参加。 搬桌子椅子和其他材料过去。 可以写几个大字贴起来:免费画画。 你坐在那里画画和捏橡皮泥。一边做一边等待孩子们或大人的到来。 今后每期也可以换不同的材料，比如做手工书、折纸&amp;hellip;&amp;hellip;当然，最好是在和孩子们的交流中，发展出孩子们喜欢的或切身紧迫、重要的下一期活动。</description></item><item><title>diy口罩不孤单</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1084519649-post-149/</link><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 08:50:56 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1084519649-post-149/</guid><description>背景 最近我对材料感兴趣，所以出租屋的“废物”舍不得扔。但把它们堆在一起又不能经常见到它们，没办法被各种材料所启发。加上本地疫情，隔离已近一周，所以决定把屋里乱七八糟的东西倒腾倒腾。把它们挂起来，从此口罩不孤单。
材料 一捆钓鱼线 一个火机 一把水果刀 一把剪刀✂️ （剪刀和水果刀我已经有。火机加钓鱼线共计9元。） 过程步骤 去五金店买一捆钓鱼线，去小卖部买一个火机。 在屋子里找一个可以悬挂东西的地方（我找的是空调排气管、水管），把钓鱼线绑上去，把物品随意挂上去。 最上面挂完全不用的物品。最下面挂需要用的物品。挂的物品不能超过上面的承重能力。 做后感 做到最后，我所有的“废品”都挂上去了，屋里想找也找不到了，“废品”变成了珍贵之物&amp;hellip; 我在瓜子袋（最近隔离寂寞嗑瓜子）旁边很巧合的放上了之前写的一张小纸片: “像往常一样，睡了一小时午觉，但今天起来后有些焦虑。 “轻推＃＃房间，看到ta正酣睡，我感到踏实了很多。然后我喝了点冷水，回到&amp;amp;&amp;amp;房间坐下。” 两厢寂寞相映辉&amp;hellip;&amp;hellip; 《被压迫者教育学》封皮（一般封皮我都会丢掉）旁边夹了一张有火辣少女的舞蹈工作室招生宣传单。 最近住处楼下、上班路上随处可见的小姐小卡片，我前一阵捡了几个回来。夹上后，我突然有些心跳加速。然后我发现了我上回在深圳看的莓辣的性教育展“我向许多人打听过你”的宣传手册，及莓辣的一张小卡片——“如何征服英俊少男”，我把它们夹在了一起，贴完后感到心平如水&amp;hellip;&amp;hellip;。另外，它们都夹在一个当地的一款“扫黑除恶”宣传布袋上&amp;hellip;&amp;hellip; 悬挂起来有几种好处: 一是不占地方，“废品”变成了可凝思之物。 二是想拿东西很容易拿到（我把豆浆纸杯悬挂起来，里面放上经常忘了吃的糖果🍬巧克力、平时购物的袋子挂起来用作垃圾袋、干净些的袋子挂另一个袋，等等）。 三是挂起来后很好玩，它们离开了他们本该待的不起眼角落，挂在整个屋子显眼的地方，成了最瞩目的仔。 四是挂起来后物品和物品之间会有一些奇怪的相遇（参见前面（2、3、4））。 五是会想想这些物品是不是组成了我？ 参考来源 《做》那本书里面有一条，大概讲的是把家里的厨房用具、日常生活器物等挂起来作为房屋装饰。</description></item><item><title>diy社群性质（共创活动）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-990898149-post-37/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 08:56:22 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-990898149-post-37/</guid><description>形式 面向成员
征文 现场写作，一一展示（线上/线下） 口头提问，轮流回答（线上/线下） 句式例子 以706为例
我觉得706是…… 我觉得706不是…… 我觉得706一部分是…… 我记得706一度是…… 我能想象706会变成…… 我担心706会变成…… …… 名词部分例子 一座道观 一所学校 一所精神病院 一个家 一个国度 一个部落 ……</description></item><item><title>diy一次续写游戏</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-989635769-post-33/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 06:21:19 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-989635769-post-33/</guid><description>根据总人数的一半为数，由大家提出几个主题。以六人的共学小组为例，可以列出三个主题，如“邱园”、“成长”和“发霉的种子”。 拿出三张大白纸分别写上三个主题 间隔一位参与者给到这张白纸 进行两分钟的自由写作； 两分钟后，将白纸折上，只露出最后一行，交给相邻的下一位参与者。 如此重复几轮。 最后让几位参与者志愿读出最终写成文本，并让大家交流在续写游戏中的感受。 如果续写游戏在线上进行，可以提前将参与者进行编号，在一个石墨文档里写下几个标题，每一位参与者写完之后用深色文本高亮遮盖文字。
阅读全文：《706共学小组 工具包》 https://shimo.im/docs/PrYhtrvRKRgQYTvJ</description></item></channel></rss>