<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>SDGs指南：diy健康福祉 on DIY💔</title><link>https://diylove.github.io/tags/sdgs%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E5%81%A5%E5%BA%B7%E7%A6%8F%E7%A5%89/</link><description>Recent content in SDGs指南：diy健康福祉 on DIY💔</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 28 Oct 2021 12:17:43 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://diylove.github.io/tags/sdgs%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E5%81%A5%E5%BA%B7%E7%A6%8F%E7%A5%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>diy一个大学体测捷径（紧迫版）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1038447566-post-107/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 12:17:43 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1038447566-post-107/</guid><description>程序型考核的“跨越”尝试 背景 一般认为“大学体测”指根据《学生体质健康标准》的要求，大学生应在本科阶段内以学期为单位周期进行的体能检测。一说，大学期间至少需要有两次体测成绩达到50分或及其以上，方可通过毕业资格审核。
2021体测项目参考 男：身高、体重、肺活量、50米跑、坐位体前屈、立定跳远、引体向上、1000米 女：身高、体重、肺活量、50米跑、坐位体前屈、立定跳远、仰卧起坐、800米
身高、体重、肺活量、坐位体前屈、仰卧起坐/引体向上笔者经验为基本无监督情况下自由测试后自行填写，只要和一起测试的伙伴商量好就行，故不作详述。
2021体测项目评分标准参考 本板块将指的“体测”默认参与个体已经历（主观和旁观）考核工作在实践下行中权力失能造成的属性异化。简单来说是：纪律的橄榄形球体没有在大部分流程中持续获得与大学生直接利益相关权力的护佑，并又受一些我懒得讲也讲不清的因素影响，从而丧失了部分效力。进而，施行时所被寄予的以跨栏制为基础的“强制激励”属性随着中心内效力所支撑的不可挪移的“会使人受伤害”的权威的糜烂而异化为形式化属性，从而使球体在最高意志保护下外壳仍坚硬的同时中心酥烂，可为经历异化并可能参与到异化过程的潜在参与者使用各式“工具”凿穿，成为一条捷径。 本板块标题的“紧迫”指时间上仅支持进行较小幅度操作，例如下节课就体测但现在不想测了。 不直接用钱。 较不苛刻的考核流程、身体无明显不适、无未过期就医证明等作为前提条件。
材料 耐心 一定的表演能力 视具体情况而定 过程步骤 50m跑一般参考操场使用状况分四到八列进行测试，人越多越好混，这个可以测，最好排在列内中间一点的位置，慢慢跑，测完之后不要急着，在一旁先喝水干别的，等成绩快录完再走到登记处（一般登记人员为任课老师或课代表），报一个不要太高的及格线内分数，务必记得在课代表已测试并成绩突出的情况下不要报太高，此人很可能会因此记住你的序号、脸或名字。 立定跳远项目流程少、测试时长短，乐意的话可以跳，跳得不好就等所有项目结束后再改成绩，因为时长短所以基本改成绩时说两句什么时候重跳的就可以了，不乐意直接排一会儿队，溜号，趁乱报成绩。 800/1000m由于其特性而更易让普通群众体验到濒临人类体能极限的痛苦感觉，堪为国内体质教育系统内的一大折磨。同时由于猝死等风险较大，任课老师一般都会放水。如果想这次弄完，那就溜号/请假➕趁乱报成绩，如果不想或者状态不佳，可以请假，然后一直拖，一般拖到体测表上交学校前几天，找工作时间私聊老师，找借口自行测试即可。 熟悉沟通话术，如有辅助人员请做好对接，填报时注意需理直气壮，该喘则喘，该叉腰则叉腰，实在紧张就喝水 （参考：“刚刚/刚才/三分钟前在/某个朦胧地点//某个朦胧监督人员/那测过了”“痛经/甲沟炎/关节炎等等”“/人名/都知道”“我也很/形容词/，但没办法，太/形容词/了”） 注释 关键：敢、稳、混
参考来源 图片来源：https://m.weizhuannet.com/p-3671100.html 沿伸阅读 LOOP 中止或终止 群观&amp;ndash;2021大学校园内的垮掉一代</description></item><item><title>diy一次凌晨散步（或，在动弹不得时diy一种动弹）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1007855791-post-56/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 08:29:34 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1007855791-post-56/</guid><description>背景 在白天的工作让你很烦心、受不了的时候
材料 腿、拐棍、轮椅……任何能移动自己的东西 一个晚上 一个室外空间 （可选）能拿着走的任何东西 过程步骤 摆脱继续在桌前没完没了地坐下去、无效地空耗下去的惯性。感受你僵硬的腰腿多么需要活动，遵循它的意愿，站起来。 你的头脑一片空白，你已经站起来但不知道接下来要做什么。你闭锁的房间里充满了无数个烦躁的日夜积累下来的习惯：手机、沙发、床……都呼唤你用旧的方式接触它们，但这次你没有兴趣回应它们的呼唤。在这个一切可能性都已经坍缩的房间中，你是一颗游离的原子，感受着无处释放的势能引起的烦躁不安。 勇敢地迈出这个狭小的箱子吧，把自己像一件垃圾一样丢入未知的黑夜。此时的你是一个不可分类的东西，让熟悉的街道也变得动荡起来。但别忘了带钥匙。 你可以带钱、带手机、带一个本子、带相机、带一本书、带烟、带任何东西。它们最好少而且小，可以揣在口袋里。背包会妨碍你感受或者想象一种漂浮。 让身体和直觉替你选一条路，一条熟悉的走惯的路，也许会在中途转向意料之外的方向。去小卖部、去公交站、去河边、去一片待建的废墟……随便哪里，不要在一个路口太久地犹豫。 你会看见野猫，看见张牙舞爪的树枝，听见水管给偷偷给草坪浇水的声音，闻到打烊的饭馆门口堆的厨余垃圾，也许远处一条熟悉的街道因为空旷和路灯不亮而显得陌生，看到橱窗上的倒影——想象黑夜如何把玻璃变成镜子，每天从某一刻开始，你的视线就不再能望穿这些透明的墙……看到自己的想法和黑暗交媾，逐渐生出变化，或者难产，而变化总在你放弃了凭意志去扭转什么的时候产生。 路径选择指南 以数学的方式寻找新的路径。 你家附近的某个交叉路口，共有五个方向，从任意一个方向走向另一个方向，共有五乘四等于二十种可能性。你可以尝试每一种组合。假设这五个方向分别通往家门、商店、公园、别的小区，以及很远很远的地方，每一种组合就对应着一种特殊的经历和需要，从家到别的小区不同于从别的小区到很远的地方。这个路口汇聚了至少二十种经历。以这个路口为起点，你可以开始回忆，如果每个组合想起一件事，你可以想起二十件事。每多一个路口，组合数量就会再扩大一次。 以多人游戏的方式寻找新的路径。 和其他人一起散步，叫醒刚刚睡下的朋友，拦住偶遇的陌生人……每次遇到岔路时，你们用石头剪刀布或者手心手背决定方向，e.g.“你赢了就往左我赢了就往右”。 散步的结束 在你觉得够了的时候结束散步。也许你捉到了一两只无形的黑夜生物，把它们带回家，存放在纸上、墙上、柜子里……它们也许能把坍缩的房间重新激活。 你会在另一个时候，被一个熟悉而陌生的理由催促着重新开始一次凌晨散步。建议：永远不要对下一次散步抱有期待。如果期待已经开始妨碍散步的无目的性，你可以这样想：你不是去开阔的地方探索生活，而被赶到街上。你总会被一个逼仄的地方排斥出去，这一次、永远都是这样。</description></item><item><title>diy一天无微信生活</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1007025826-post-44/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 08:48:22 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1007025826-post-44/</guid><description>背景： 微信已经占据了我们每天50%以上的信息带宽。 每天解锁手机→打开微信已经变成了一个条件反射，大多数时候我们不知道为什么要打开微信。 过程步骤： Day0，提前一晚的睡前，在微信上把关键消息处理好，然后用手机的设置功能把微信锁定不能使用。 Day1，坚持一天不用微信。 Day2，起床，回顾不用微信的感受。</description></item><item><title>diy一次旷课（紧迫版）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1005371532-post-39/</link><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 12:26:51 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1005371532-post-39/</guid><description>操作请假状态旷课的可能性尝试 背景 一般认为“旷课”指学校学生在学校管理部门的制度安排内，在下行的课表规定应上课时间段中，自物理坐标、专注状态等方面产生的，背离一般人群所认知的被规定课程学习行为，转而从事其他活动的行为。
一般认为“单专注状态”的背离行为为“隐形逃课”，是否能从学术角度划归入“旷课”狭义范畴内函待商定。
本板块将指的“旷课”不包括“隐形逃课”。 本板块标题的“紧迫”指时间上仅支持进行较小幅度操作，例如在前去上课时突然感到厌倦、睡醒了发现已经下课了的状况。 不直接用钱。 较不苛刻的审批手续、身体无明显不适、无未过期就医证明等作为前提条件。
材料 身体 一定的社交能力和表演能力或图片处理能力等 视具体情况而定 过程步骤 通过感觉找到身体上最不舒服的位置 （参考：皮肤 牙 肠道 胃 咽喉 脚趾） 通过搜索引擎等渠道找到相关症状并参考自身情况进行特色化处理 （参考：急性//皮炎 牙龈炎 牙髓炎 肠炎 胃炎 扁桃体炎 甲沟炎） 通过搜索引擎等渠道找到相关部位图片、处方单、药品实物图等申请证明，同时明确学校附近医疗机构定位，如有条件，创造有实证代替意义的聊天记录截图 （参考对象：线上医院医生、主治牙医、舍友、亲友等） （第二、三点极速版：百度搜索“皮肤过敏”关键词相关图片，进行简单的放大旋转裁切操作） 熟悉沟通话术，如有辅助人员请做好对接 （参考：“吃过/非处方止痛药等/等了”“昨晚没睡，太/形容词/了”“/人名/都知道”“我也很/形容词/，但没办法，太/形容词/了”） 根据各院校请假审批流程按程序申请 （第五点极速版：直接联系审批负责人员） 注释 部分疾病治疗周期长，可重复使用。
参考来源 暂无 沿伸阅读 为什么似乎身体上的痛苦可以被教育系统下的大部分院校规训网开一面？ 身体的痛苦为什么获得了重视？群体共情能够成为适度（怎样的“适度”）解放个体的出路吗？</description></item></channel></rss>