<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>空间指南：diy街道 👮‍♂️ on DIY💔</title><link>https://diylove.github.io/tags/%E7%A9%BA%E9%97%B4%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E8%A1%97%E9%81%93-%EF%B8%8F/</link><description>Recent content in 空间指南：diy街道 👮‍♂️ on DIY💔</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 01 Oct 2021 12:24:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://diylove.github.io/tags/%E7%A9%BA%E9%97%B4%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E8%A1%97%E9%81%93-%EF%B8%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>diy一次掘宝（为一个陌生工人👷‍♀️）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1013285046-post-71/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 12:24:27 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1013285046-post-71/</guid><description>这是个超低成本，人人有能力去实践的行为艺术
该指南的原型来自艺术家louise ashcroft的一个行为艺术系列《props》的一部分： 《用于筑路的巧克力硬币》
图片来源：www.louiseashcroft.org
艺术家陈述 “这些是巧克力硬币，我把它们留在道路上的洞里，这些洞是为了修路而挖的。我部分地把它们藏在碎石中，这样工人们挖的时候就能发现它们，暂时获得找到埋藏宝藏的乐趣。”
💰 成本： 5-25元
🔧 你需要的材料： 一些巧克力金币，各大超市以及淘宝皆有售卖。 一个便携的小铲子，能挖开泥土沙子的就好。花园铲，儿童玩具铲之类的可以。 🔫 你需要做的： 找到一个合适的藏宝场所，和施工人员不在时机 带上你的小铲子和宝藏 偷偷埋下！ 等待奇迹发生？？？ 💡建议： 建议多埋几个地点而不是全部埋在一处，提升施工人员发现宝藏的几率。 地点建议：花园栽树翻新，土路工程等等。 👀延伸： 《用于筑路的巧克力硬币》是Louise Ashcroft的系列作品《道具》(2011 - 15)“的一部分。 《道具》系列的网站 🔗 https://www.louiseashcroft.org/props.html</description></item><item><title>diy一次凌晨散步（或，在动弹不得时diy一种动弹）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1007855791-post-56/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 08:29:34 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1007855791-post-56/</guid><description>背景 在白天的工作让你很烦心、受不了的时候
材料 腿、拐棍、轮椅……任何能移动自己的东西 一个晚上 一个室外空间 （可选）能拿着走的任何东西 过程步骤 摆脱继续在桌前没完没了地坐下去、无效地空耗下去的惯性。感受你僵硬的腰腿多么需要活动，遵循它的意愿，站起来。 你的头脑一片空白，你已经站起来但不知道接下来要做什么。你闭锁的房间里充满了无数个烦躁的日夜积累下来的习惯：手机、沙发、床……都呼唤你用旧的方式接触它们，但这次你没有兴趣回应它们的呼唤。在这个一切可能性都已经坍缩的房间中，你是一颗游离的原子，感受无处释放的势能引起的烦躁不安。 勇敢地迈出这个狭小的箱子吧，把自己像一件垃圾一样丢入未知的黑夜。此时的你是一个不可分类的东西，让熟悉的街道也变得动荡起来。但别忘了带钥匙。 你可以带钱、带手机、带一个本子、带相机、带一本书、带烟、带任何东西。它们最好少而且小，可以揣在口袋里。背包会妨碍你感受或者想象一种漂浮。 让身体和直觉替你选一条路，一条熟悉的走惯的路，也许会在中途转向意料之外的方向。去小卖部、去公交站、去河边、去一片待建的废墟……随便哪里，不要在一个路口太久地犹豫。 看见野猫，看见张牙舞爪的树枝，听见水管给偷偷给草坪浇水的声音，闻到打烊的饭馆门口堆的厨余垃圾，也许远处一条熟悉的街道因为空旷和路灯不亮而显得陌生，看到橱窗上的倒影——想象黑夜如何把玻璃变成镜子，每天从某一刻开始，你的视线就不再能望穿这些透明的墙……看到自己的想法和黑暗交媾，逐渐生出变化，或者难产，而变化总在你放弃了凭意志去扭转什么的时候产生。 路径选择指南 以数学的方式寻找新的路径。 你家附近的某个交叉路口，共有五个方向，从任意一个方向走向另一个方向，共有五乘四等于二十种可能性。你可以尝试每一种组合。假设这五个方向分别通往家门、商店、公园、别的小区，以及很远很远的地方，每一种组合就对应着一种特殊的经历和需要，从家到别的小区不同于从别的小区到很远的地方。这个路口汇聚了至少二十种经历。以这个路口为起点，你可以开始回忆，如果每个组合想起一件事，你可以想起二十件事。每多一个路口，组合数量就会再扩大一次。 以多人游戏的方式寻找新的路径。 和其他人一起散步，叫醒刚刚睡下的朋友，拦住偶遇的陌生人……每次遇到岔路时，你们用石头剪刀布或者手心手背决定方向，e.g.“你赢了就往左我赢了就往右”。 散步的结束 在你觉得够了的时候结束散步。也许你捉到了一两只无形的黑夜生物，把它们带回家，存放在纸上、墙上、柜子里……它们也许能让坍缩的房间重新激活。 你会在另一个时候，被一个熟悉而陌生的理由催促着重新开始一次凌晨散步。记住，永远不要下一次散步抱有期待。你不是去开阔的地方体验生活，而被赶到街上。你总会被一个逼仄的地方排斥出去，这一次和永远都是这样。</description></item><item><title>diy一次温和冒险（城市版）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1007814942-post-55/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 07:48:58 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1007814942-post-55/</guid><description>掷出的试验 背景 一般认为“冒险”指已知事件P具有风险的前提条件，主动选择执行P。
一般认为“冒险”的名词形态，代指P。
疑惑： P有决策的间歇限制吗？ P能仍在利弊权衡后维持其作为“冒险”的香气吗？ P添加 充分的 准备工作后，还能被称为“冒险”吗？
本板块所指的“温和”
表达了对问题的保留态度。
材料 身体 纸、水和笔 后备工具（网络） 自定义使用次数限制
过程步骤 想一想自己是否想要出发，无论身在何处。 （这具身体想要出发吗，这/量词/精神，又或者这些无聊呢）
保证后备工具能正常运行。 （此项为“温和”属性的主要体现）
下楼，站立，确定起点。 （拿出纸和笔，找一个自认为方便控制留白的位置记录起点）
向自己想要走的方向行走。 （非洲大蜗牛途经的人行道，货柜车行驶的朝向，第三个弄堂，或许能够通向远方水塔的地方&amp;hellip;或者，随便开始，看你方便 记录端点）
直到想要停止为止。 （记录终点）
迷路建议问路，使用后备工具请核销使用次数 注释 也许冒险都从地图开始，或以地图结束。
参考来源 暂无 沿伸阅读 /我/的城市</description></item><item><title>diy开源</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-984938388-post-27/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 09:44:25 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-984938388-post-27/</guid><description>你在考虑开始参与开源？恭喜！世界赞赏你的贡献。
&amp;ldquo;开源&amp;quot;是什么 当一个项目被开源，这意味着任何人都可以出于任何目的查看，使用，修改和分发你的项目。 这些权限通过开源许可强制实施。开源是强大的，因为它降低了事物被采纳的障碍，允许想法迅速传播。
想象你的朋友组织了一场聚餐，而你去他家厨房做了一道拿手的独家菜。
每个人都尝到了菜（使用) 菜的味道棒极了！大家请你分享它的食谱（浏览） 一个叫朋友是个厨师，他建议加一种蘑菇的话口感会更好（修改） 一个叫朋友想学怎么做这种菜，下周她家晚餐也想做这道菜，你还被邀请去她家晚餐（发布） 相比之下，一个闭源过程就像去一家餐厅点菜，点了一个菜。
你必须支付它定的价格，吃不起的人就不能吃（限制使用) 餐厅恐怕不会给你菜的食谱，也不会让你随意改变菜谱的内容（限制浏览）（限制修改） 如果你复制了他们的保密食谱以你自己的名义出售，餐厅可能对你采取法律措施。（限制发布） 闭源的菜建立交易关系、商业关系；开源的菜建立朋友关系、社区和社群关系、乃至与社会公众的关系。
人们为什么把他们的作品开源？ 我从开源使用和协作中获得的最有价值的经验之一，就是在我面临许多与其他开发人员相同问题的过程中所建立的联系。 — @kentcdodds, &amp;ldquo;参与开源对我来说太棒了&amp;rdquo;
个人或组织为何想要开源一个项目，有各种各样的的原因，例如：
协作： 开源项目可以接受世界各地人们的修改。 例如 Exercism 就是一个拥有350多个贡献者的练习平台。
采用、修改、重建： 任何人几乎可以出于任何目的使用开源项目。人们甚至可以使用它来构建其他东西。例如，WordPress 就是派生自一个名为 b2 的现有项目。
透明度： 任何人都可以检查开源项目是否有错误或不一致。 透明度对保加利亚 或美国等政府、银行或医疗保健等受监管行业以及 Let&amp;rsquo;s Encrypt 等安全软件都很重要。
开源并不仅仅限于软件。您可以开源任何事物，从数据集到书本。 查看 GitHub Explore 开找找有什么是你可以开源的。
开源是指&amp;quot;免费&amp;quot;吗？ 开源最大的吸引之一是它不花钱。 但是，&amp;ldquo;免费&amp;quot;只是开源的总体价值的一个副产品。因为开源许可证要求任何人可以几乎出于任何目使用，修改和共享您的项目，项目本身往往是免费的。 如果该项目花钱使用，任何人也都可以合法地复制和使用免费版本。因此，大多数开源项目是免费的，但&amp;quot;免费&amp;quot;不是开源定义的一部分。 有些方法可以通过双重许可或有限功能间接地为开源项目收费，同时仍然遵守开源的官方定义。
发起自己的开源项目 无论结果如何，启动您自己的项目来了解开源的工作原理是一个好方法。如果你从来没有创建过一个项目，你可能会担心人们会说什么，或者是否有人会注意到。 如果这听起来像你现在的状态，别担心，你并不孤独！开源工作就像任何其他充满创意的活动，无论是写作还是绘画。 向世界分享你的作品会让你提心吊胆，但唯有练习能够让你的感觉变好的方法 - 即使你没有观众。
从加入其他项目开始进入开源世界 如果你的目标是学习如何与他人合作或了解开源的工作方式，请考虑为现有项目做出贡献。从你已经使用并喜欢的项目开始。像修复拼写错误或更新文档简单的事也能为项目做出贡献……
为何要为开源贡献心力？</description></item></channel></rss>