<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>空间指南：diy学校 🏫 on DIY💔</title><link>https://diylove.github.io/tags/%E7%A9%BA%E9%97%B4%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E5%AD%A6%E6%A0%A1/</link><description>Recent content in 空间指南：diy学校 🏫 on DIY💔</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 28 Oct 2021 12:17:43 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://diylove.github.io/tags/%E7%A9%BA%E9%97%B4%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E5%AD%A6%E6%A0%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>diy一个大学体测捷径（紧迫版）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1038447566-post-107/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 12:17:43 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1038447566-post-107/</guid><description>程序型考核的“跨越”尝试 背景 一般认为“大学体测”指根据《学生体质健康标准》的要求，大学生应在本科阶段内以学期为单位周期进行的体能检测。一说，大学期间至少需要有两次体测成绩达到50分或及其以上，方可通过毕业资格审核。
2021体测项目参考 男：身高、体重、肺活量、50米跑、坐位体前屈、立定跳远、引体向上、1000米 女：身高、体重、肺活量、50米跑、坐位体前屈、立定跳远、仰卧起坐、800米
身高、体重、肺活量、坐位体前屈、仰卧起坐/引体向上笔者经验为基本无监督情况下自由测试后自行填写，只要和一起测试的伙伴商量好就行，故不作详述。
2021体测项目评分标准参考 本板块将指的“体测”默认参与个体已经历（主观和旁观）考核工作在实践下行中权力失能造成的属性异化。简单来说是：纪律的橄榄形球体没有在大部分流程中持续获得与大学生直接利益相关权力的护佑，并又受一些我懒得讲也讲不清的因素影响，从而丧失了部分效力。进而，施行时所被寄予的以跨栏制为基础的“强制激励”属性随着中心内效力所支撑的不可挪移的“会使人受伤害”的权威的糜烂而异化为形式化属性，从而使球体在最高意志保护下外壳仍坚硬的同时中心酥烂，可为经历异化并可能参与到异化过程的潜在参与者使用各式“工具”凿穿，成为一条捷径。 本板块标题的“紧迫”指时间上仅支持进行较小幅度操作，例如下节课就体测但现在不想测了。 不直接用钱。 较不苛刻的考核流程、身体无明显不适、无未过期就医证明等作为前提条件。
材料 耐心 一定的表演能力 视具体情况而定 过程步骤 50m跑一般参考操场使用状况分四到八列进行测试，人越多越好混，这个可以测，最好排在列内中间一点的位置，慢慢跑，测完之后不要急着，在一旁先喝水干别的，等成绩快录完再走到登记处（一般登记人员为任课老师或课代表），报一个不要太高的及格线内分数，务必记得在课代表已测试并成绩突出的情况下不要报太高，此人很可能会因此记住你的序号、脸或名字。 立定跳远项目流程少、测试时长短，乐意的话可以跳，跳得不好就等所有项目结束后再改成绩，因为时长短所以基本改成绩时说两句什么时候重跳的就可以了，不乐意直接排一会儿队，溜号，趁乱报成绩。 800/1000m由于其特性而更易让普通群众体验到濒临人类体能极限的痛苦感觉，堪为国内体质教育系统内的一大折磨。同时由于猝死等风险较大，任课老师一般都会放水。如果想这次弄完，那就溜号/请假➕趁乱报成绩，如果不想或者状态不佳，可以请假，然后一直拖，一般拖到体测表上交学校前几天，找工作时间私聊老师，找借口自行测试即可。 熟悉沟通话术，如有辅助人员请做好对接，填报时注意需理直气壮，该喘则喘，该叉腰则叉腰，实在紧张就喝水 （参考：“刚刚/刚才/三分钟前在/某个朦胧地点//某个朦胧监督人员/那测过了”“痛经/甲沟炎/关节炎等等”“/人名/都知道”“我也很/形容词/，但没办法，太/形容词/了”） 注释 关键：敢、稳、混
参考来源 图片来源：https://m.weizhuannet.com/p-3671100.html 沿伸阅读 LOOP 中止或终止 群观&amp;ndash;2021大学校园内的垮掉一代</description></item><item><title>推文：小白友好的开源艺术工作坊（参与你的第一个开源项目）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1019727765-post-74/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 07:49:51 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1019727765-post-74/</guid><description>材料 建议来的时候带电脑，方便写作 来之前注册好GitHub.com账号 阅读介绍和成稿指南：https://diylove.github.io/post/ 过程 实践其中一条指南（适合现场的成稿指南：https://github.com/diylove/wiki/projects/16） 介绍：diy💔wiki是什么？（github.com/diylove/wiki） 自我介绍 + 看完介绍后你有什么问题？ GitHub 实操演示和Q&amp;amp;A 💻 看 CODE 里面的文档、 看 ISSUES 里面的指南和标签：diy一次旷课、diy一次行为艺术、diy一次苏格拉底式对话 …… 创建指南 指南阅读和写作 🔇 20min 写作作品挨个儿展示和讨论，有的可以现场实践！ 活动历史 在上海706和杭州706举办过线下工作坊
本次活动 时间：11月17日星期三晚8点 地点：706深圳侨城
延伸阅读 #27</description></item><item><title>diy一次教育（为一个蔬菜 🥔）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1013221486-post-69/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 11:14:25 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1013221486-post-69/</guid><description>这是一个成本不到5元的行为/观念艺术！ 人人能去实践。
该指南的参考了艺术家Louise Ascraft的一个行为艺术系列《props》（道具）的一部分： 《教育土豆》 图片来源：www.louiseashcroft.org
Louise Ascraft 写到： “这是我经常做的一个蔬菜活动。我在超市买了一个土豆，然后随身携带几天散步，带它去参加文化活动和讲座——给它注入艺术和文化，然后我把它偷偷带回超市，这样别人可以买它，吃掉它当晚餐，完全不知道它经历了这么多。”
💰 制作成本： 5元左右！
🔧 所需材料： 一个从超市购买的合适的蔬菜/水果 一个放你选的蔬菜/水果的包或者口袋 📖 指南： 从超市买一个蔬菜或者水果。建议购买如土豆，苹果等比较方便携带，不容易被压烂并且保质期较长的。 带着他上学，参加活动或者工作一天，如果你愿意，也可以多带着他几天，不要超过选择的蔬果的保质期。 在第二天将它偷偷放回原来的货篮。 若无其事的离开超市。 💡 建议： 在一起的时候多拍拍它吧！尤其是在最后这或许是你和它见面的最后一面了。为什么不合个影纪念一下你们的旅程呢？
🥸 图示： by Amos
👀 延伸阅读： 《教育土豆》是louise ashcroft的系列作品《道具》(2011 - 15) 的一部分。 《道具》系列的网站🔗 https://www.louiseashcroft.org/props.html
🔗Louise Ashcroft的个人网站：https://www.louiseashcroft.org</description></item><item><title>diy一次旷课（紧迫版）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1005371532-post-39/</link><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 12:26:51 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1005371532-post-39/</guid><description>操作请假状态旷课的可能性尝试 背景 一般认为“旷课”指学校学生在学校管理部门的制度安排内，在下行的课表规定应上课时间段中，自物理坐标、专注状态等方面产生的，背离一般人群所认知的被规定课程学习行为，转而从事其他活动的行为。
一般认为“单专注状态”的背离行为为“隐形逃课”，是否能从学术角度划归入“旷课”狭义范畴内函待商定。
本板块将指的“旷课”不包括“隐形逃课”。 本板块标题的“紧迫”指时间上仅支持进行较小幅度操作，例如在前去上课时突然感到厌倦、睡醒了发现已经下课了的状况。 不直接用钱。 较不苛刻的审批手续、身体无明显不适、无未过期就医证明等作为前提条件。
材料 身体 一定的社交能力和表演能力或图片处理能力等 视具体情况而定 过程步骤 通过感觉找到身体上最不舒服的位置 （参考：皮肤 牙 肠道 胃 咽喉 脚趾） 通过搜索引擎等渠道找到相关症状并参考自身情况进行特色化处理 （参考：急性//皮炎 牙龈炎 牙髓炎 肠炎 胃炎 扁桃体炎 甲沟炎） 通过搜索引擎等渠道找到相关部位图片、处方单、药品实物图等申请证明，同时明确学校附近医疗机构定位，如有条件，创造有实证代替意义的聊天记录截图 （参考对象：线上医院医生、主治牙医、舍友、亲友等） （第二、三点极速版：百度搜索“皮肤过敏”关键词相关图片，进行简单的放大旋转裁切操作） 熟悉沟通话术，如有辅助人员请做好对接 （参考：“吃过/非处方止痛药等/等了”“昨晚没睡，太/形容词/了”“/人名/都知道”“我也很/形容词/，但没办法，太/形容词/了”） 根据各院校请假审批流程按程序申请 （第五点极速版：直接联系审批负责人员） 注释 部分疾病治疗周期长，可重复使用。
参考来源 暂无 沿伸阅读 为什么似乎身体上的痛苦可以被教育系统下的大部分院校规训网开一面？ 身体的痛苦为什么获得了重视？群体共情能够成为适度（怎样的“适度”）解放个体的出路吗？</description></item><item><title>开源入门指南</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-984938388-post-27/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 09:44:25 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-984938388-post-27/</guid><description>你在考虑开始参与开源？恭喜！世界赞赏你的贡献。
&amp;ldquo;开源&amp;quot;是什么 当一个项目被开源，这意味着任何人都可以出于任何目的查看，使用，修改和分发你的项目。 这些权限通过开源许可强制实施。开源是强大的，因为它降低了事物被采纳的障碍，允许想法迅速传播。
想象你的朋友组织了一场聚餐，而你去他家厨房做了一道拿手的独家菜。
每个人都尝到了菜（使用) 菜的味道棒极了！大家请你分享它的食谱（浏览） 一个叫朋友是个厨师，他建议加一种蘑菇的话口感会更好（修改） 一个叫朋友想学怎么做这种菜，下周她家晚餐也想做这道菜，你还被邀请去她家晚餐（发布） 相比之下，一个闭源过程就像去一家餐厅点菜，点了一个菜。
你必须支付它定的价格，吃不起的人就不能吃（限制使用) 餐厅恐怕不会给你菜的食谱，也不会让你随意改变菜谱的内容（限制浏览）（限制修改） 如果你复制了他们的保密食谱以你自己的名义出售，餐厅可能对你采取法律措施。（限制发布） 闭源的菜建立交易关系、商业关系；开源的菜建立朋友关系、社区和社群关系、乃至与社会公众的关系。
人们为什么把他们的作品开源？ 我从开源使用和协作中获得的最有价值的经验之一，就是在我面临许多与其他开发人员相同问题的过程中所建立的联系。 — @kentcdodds, &amp;ldquo;参与开源对我来说太棒了&amp;rdquo;
个人或组织为何想要开源一个项目，有各种各样的的原因，例如：
协作： 开源项目可以接受世界各地人们的修改。 例如 Exercism 就是一个拥有350多个贡献者的练习平台。
采用、修改、重建： 任何人几乎可以出于任何目的使用开源项目。人们甚至可以使用它来构建其他东西。例如，WordPress 就是派生自一个名为 b2 的现有项目。
透明度： 任何人都可以检查开源项目是否有错误或不一致。 透明度对保加利亚 或美国等政府、银行或医疗保健等受监管行业以及 Let&amp;rsquo;s Encrypt 等安全软件都很重要。
开源并不仅仅限于软件。您可以开源任何事物，从数据集到书本。 查看 GitHub Explore 开找找有什么是你可以开源的。
开源是指&amp;quot;免费&amp;quot;吗？ 开源最大的吸引之一是它不花钱。 但是，&amp;ldquo;免费&amp;quot;只是开源的总体价值的一个副产品。因为开源许可证要求任何人可以几乎出于任何目使用，修改和共享您的项目，项目本身往往是免费的。 如果该项目花钱使用，任何人也都可以合法地复制和使用免费版本。因此，大多数开源项目是免费的，但&amp;quot;免费&amp;quot;不是开源定义的一部分。 有些方法可以通过双重许可或有限功能间接地为开源项目收费，同时仍然遵守开源的官方定义。
发起自己的开源项目 无论结果如何，启动您自己的项目来了解开源的工作原理是一个好方法。如果你从来没有创建过一个项目，你可能会担心人们会说什么，或者是否有人会注意到。 如果这听起来像你现在的状态，别担心，你并不孤独！开源工作就像任何其他充满创意的活动，无论是写作还是绘画。 向世界分享你的作品会让你提心吊胆，但唯有练习能够让你的感觉变好的方法 - 即使你没有观众。
从加入其他项目开始进入开源世界
人们是通过投身于某个特定项目而进入黑客文化的，每个项目都是一个鲜活的社会语境，想要成为项目的贡献者，一个人需要在技术上和社会上都对它进行研究和理解。新手正是通过项目团队，从有经验的老手经历过的事件中获得阅历。 ———— Eric S.</description></item></channel></rss>