<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>经济指南：diy一种礼物经济 🎁 on DIY💔</title><link>https://diylove.github.io/tags/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E4%B8%80%E7%A7%8D%E7%A4%BC%E7%89%A9%E7%BB%8F%E6%B5%8E/</link><description>Recent content in 经济指南：diy一种礼物经济 🎁 on DIY💔</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 01 Oct 2021 12:24:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://diylove.github.io/tags/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E4%B8%80%E7%A7%8D%E7%A4%BC%E7%89%A9%E7%BB%8F%E6%B5%8E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>diy一次掘宝（为一个陌生工人👷‍♀️）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1013285046-post-71/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 12:24:27 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1013285046-post-71/</guid><description>这是个超低成本，人人有能力去实践的行为艺术
该指南的原型来自艺术家louise ashcroft的一个行为艺术系列《props》的一部分： 《用于筑路的巧克力硬币》
图片来源：www.louiseashcroft.org
艺术家陈述 “这些是巧克力硬币，我把它们留在道路上的洞里，这些洞是为了修路而挖的。我部分地把它们藏在碎石中，这样工人们挖的时候就能发现它们，暂时获得找到埋藏宝藏的乐趣。”
💰 成本： 5-25元
🔧 你需要的材料： 一些巧克力金币，各大超市以及淘宝皆有售卖。 一个便携的小铲子，能挖开泥土沙子的就好。花园铲，儿童玩具铲之类的可以。 🔫 你需要做的： 找到一个合适的藏宝场所，和施工人员不在时机 带上你的小铲子和宝藏 偷偷埋下！ 等待奇迹发生？？？ 💡建议： 建议多埋几个地点而不是全部埋在一处，提升施工人员发现宝藏的几率。 地点建议：花园栽树翻新，土路工程等等。 👀延伸： 《用于筑路的巧克力硬币》是Louise Ashcroft的系列作品《道具》(2011 - 15)“的一部分。 《道具》系列的网站 🔗 https://www.louiseashcroft.org/props.html</description></item><item><title>diy一次认干亲仪式（Guideparents）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-986412571-post-29/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 09:03:35 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-986412571-post-29/</guid><description>概念 ”Guideparent“是非宗教版本的教父/教母（Godfather/Godmother），来充当一位你自己或你孩子精神指导和榜样的人。
目标 想举行一个象征性的仪式来正式建立这种特殊的亲人关系。
过程步骤 选一个特殊的地方，比如一个对于你很特别的公园。 邀请Guideparent和你最亲密的朋友和亲戚。 选一个司仪（见证人、主持人），写誓言。 向大家介绍Guideparent。 让Guideparent读一段誓言。可以很简单，比如“我保证会爱护和支持（名字）。” 让其它来宾成为仪式的一部分，比如都一段团体誓言，例如：“我将在这一生中为您提供帮助，当您需要我时您可以求助于我，我们保证会爱您。” 庆祝！食物、饮料、音乐、诗歌…… 恭喜你，完成了 来源 原作者：Team Mash-Up 编译自：http://www.mashupamericans.com/family/tipsforguideparentceremony/
沿伸阅读 http://www.mashupamericans.com/family/guideparents/</description></item><item><title>开源入门指南</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-984938388-post-27/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 09:44:25 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-984938388-post-27/</guid><description>你在考虑开始参与开源？恭喜！世界赞赏你的贡献。
&amp;ldquo;开源&amp;quot;是什么 当一个项目被开源，这意味着任何人都可以出于任何目的查看，使用，修改和分发你的项目。 这些权限通过开源许可强制实施。开源是强大的，因为它降低了事物被采纳的障碍，允许想法迅速传播。
想象你的朋友组织了一场聚餐，而你去他家厨房做了一道拿手的独家菜。
每个人都尝到了菜（使用) 菜的味道棒极了！大家请你分享它的食谱（浏览） 一个叫朋友是个厨师，他建议加一种蘑菇的话口感会更好（修改） 一个叫朋友想学怎么做这种菜，下周她家晚餐也想做这道菜，你还被邀请去她家晚餐（发布） 相比之下，一个闭源过程就像去一家餐厅点菜，点了一个菜。
你必须支付它定的价格，吃不起的人就不能吃（限制使用) 餐厅恐怕不会给你菜的食谱，也不会让你随意改变菜谱的内容（限制浏览）（限制修改） 如果你复制了他们的保密食谱以你自己的名义出售，餐厅可能对你采取法律措施。（限制发布） 闭源的菜建立交易关系、商业关系；开源的菜建立朋友关系、社区和社群关系、乃至与社会公众的关系。
人们为什么把他们的作品开源？ 我从开源使用和协作中获得的最有价值的经验之一，就是在我面临许多与其他开发人员相同问题的过程中所建立的联系。 — @kentcdodds, &amp;ldquo;参与开源对我来说太棒了&amp;rdquo;
个人或组织为何想要开源一个项目，有各种各样的的原因，例如：
协作： 开源项目可以接受世界各地人们的修改。 例如 Exercism 就是一个拥有350多个贡献者的练习平台。
采用、修改、重建： 任何人几乎可以出于任何目的使用开源项目。人们甚至可以使用它来构建其他东西。例如，WordPress 就是派生自一个名为 b2 的现有项目。
透明度： 任何人都可以检查开源项目是否有错误或不一致。 透明度对保加利亚 或美国等政府、银行或医疗保健等受监管行业以及 Let&amp;rsquo;s Encrypt 等安全软件都很重要。
开源并不仅仅限于软件。您可以开源任何事物，从数据集到书本。 查看 GitHub Explore 开找找有什么是你可以开源的。
开源是指&amp;quot;免费&amp;quot;吗？ 开源最大的吸引之一是它不花钱。 但是，&amp;ldquo;免费&amp;quot;只是开源的总体价值的一个副产品。因为开源许可证要求任何人可以几乎出于任何目使用，修改和共享您的项目，项目本身往往是免费的。 如果该项目花钱使用，任何人也都可以合法地复制和使用免费版本。因此，大多数开源项目是免费的，但&amp;quot;免费&amp;quot;不是开源定义的一部分。 有些方法可以通过双重许可或有限功能间接地为开源项目收费，同时仍然遵守开源的官方定义。
发起自己的开源项目 无论结果如何，启动您自己的项目来了解开源的工作原理是一个好方法。如果你从来没有创建过一个项目，你可能会担心人们会说什么，或者是否有人会注意到。 如果这听起来像你现在的状态，别担心，你并不孤独！开源工作就像任何其他充满创意的活动，无论是写作还是绘画。 向世界分享你的作品会让你提心吊胆，但唯有练习能够让你的感觉变好的方法 - 即使你没有观众。
从加入其他项目开始进入开源世界
人们是通过投身于某个特定项目而进入黑客文化的，每个项目都是一个鲜活的社会语境，想要成为项目的贡献者，一个人需要在技术上和社会上都对它进行研究和理解。新手正是通过项目团队，从有经验的老手经历过的事件中获得阅历。 ———— Eric S.</description></item></channel></rss>