<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>政治指南：diy一种逃避统治的艺术 on DIY💔</title><link>https://diylove.github.io/tags/%E6%94%BF%E6%B2%BB%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E4%B8%80%E7%A7%8D%E9%80%83%E9%81%BF%E7%BB%9F%E6%B2%BB%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF/</link><description>Recent content in 政治指南：diy一种逃避统治的艺术 on DIY💔</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 12 Dec 2021 03:40:08 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://diylove.github.io/tags/%E6%94%BF%E6%B2%BB%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E4%B8%80%E7%A7%8D%E9%80%83%E9%81%BF%E7%BB%9F%E6%B2%BB%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>diy一组增强空间感受力的装置（兼一次自家厕所🚽空间调研）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1077708736-post-141/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 03:40:08 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1077708736-post-141/</guid><description>成为图像、空间与感知的主人！
这个想法是从如厕开始的： 在大多数现代人生活中，厕所大号的时间是被智能手机所支配的，我也是其中之一。 虽然身体在厕所里，但我感觉我人并不在那，因为心都在赛博世界里，在这个状态下，唯一在现场有感官体验的恐怕只有眼睛和肛门。屁+眼的状态让人难以关注到自己的身体和所处空间，这多少也是如厕后要与腿麻痛苦纠缠的原因。
这种💩屁眼状态💩常常在家达到巅峰。我们太熟悉家里的一切了，没有酒店的舒适或者公厕的不安所带来的陌生审美体验，所剩下的只有对空间的麻木。在这样的环境下玩手机如厕，厕所的空间大小、灯光、马桶的材质、天花板上的花纹，地砖缝隙之间爬行的微小虫子（它们在&amp;hellip;？）都不见了，仅存的恐怕只有能坐下进入💩屁眼状态💩的一个平面。
也不能怪人类爱玩手机，智能设备比起厕所昏暗确实看起来太有趣，且不谈翻阅的内容， 屏幕是极度明亮的、富有色彩的、动态的。 光是从它的物理特征来讲，就要比厕所里的真实世界吸引人许多倍。
我对💩屁眼状态💩算不上特别反对，即使意识到这似乎是一个类草履虫的低级状态，我大概还会这么做。但在疫情期间特别无聊，我放弃了💩屁眼状态💩，开始用手机不断的拍和录厕所的各个角落。这时发现，因为我尽力的尝试在录制的过程中发现点什么，对这个空间的感知放大敏感了许多（以及原来马桶墙后面有个大洞住了一年都没发现）。 日常中使我麻木的设备变成了激活感知的设备，根据学到了的知识，以及人在无聊时自然被屏幕所吸引的特征，我发明了通过在厕所里播放我对厕所的录像来破除💩屁眼模式💩，增强现实空间感知力。
把手机/平板放到墙上，上厕所的时候即使看屏幕也可以感知空间岂不是妙哉？
《复习》 视频截图
指南 其它 虽然厕所的例子比较极端，但我想是使用类似原理可以应用在日常生活中不少场景中。 我后来还对家里的电视进行了空间调研（原来正后面有个爱心图案），再用电视放了出来。 还有衣柜
https://user-images.githubusercontent.com/91636953/145699030-1cf8216c-5844-4bc8-9341-28a6f7995571.mov
延伸阅读 另一个空间改造相关的指南#110 中的延伸阅读也可以作用在这里</description></item><item><title>diy一次隐秘的封号抗议💢</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1052828960-post-121/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 02:44:53 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1052828960-post-121/</guid><description>diy一次封号抗议的隐秘版指南📖
小黄向朋友要来他抱怨b站封号的朋友圈的截图，打印成了小广告一样的贴纸，到Bilibili上海总部建筑群周围贴了一圈。
前言 大约在2020年四月份，一位朋友策划了一场叫“绘画是观念艺术家的通行证，观念是绘画艺术家的墓志铭”的虚拟展览。当时他用B站进行了直播导览。直播结束后，他的B站账号即遭到了永久封停。事发不久后B站发布一部叫《后浪》宣传片，大肆宣传其是后起之秀、精神物质丰满年轻人的平台。面对平台一边打压创作者，一边忽略现实美化社会的宣传，被封号的那位朋友愤愤不平的发了一条朋友圈：
我也对封号者和B站的所作所为生气。见证了疫情初期封号狂潮，面对平台权力的滥用我们只能憋闷气，在朋友圈里抱怨，十分无力。一直在想怎么让它们更可见有力一点，正好后来有机会去上海，就做了这次借言上访小行动。
*B站icon雕像
*不少路过这个地标的人都会拍或合影，刚贴完就有人拍了它
*手机内置地图帮我记录了贴的位置
贴了13个在附近的共享单车上;约40个在建筑设施、植物、地标上。 从打印裁剪到完成，一个下午就搞定。 *Bilibili总部大楼侧面，很多b站人员经过。贴纸在一个玻璃之间的结构上，旁边就是711。
哇所以后续有反馈嘛？（来自b站的、路人的..
哈哈，其实我贴的很慢，在外面呆久了感觉特别冷，然后晚上要赶着见一个朋友吃饭，所以做完就迅速逃跑了。 另外真的到处都是挂牌的b站打工人，找时机贴完也有点不好意思逗留，几乎没怎么记录🥲，下次试试。 不过，我贴的有些地方挺明显的，比如入口电线杆之类，一定会有人看到。 “从朋友圈出圈” 的目的肯定达到了。 具体反应我也不是很清楚，毕竟大家没在街上看过这种东西。
💰成本 到达地点的交通费+不干胶贴纸打印费。贴纸一张彩色A4大小一般不会超过5元。 我打印了两张A2没超过20元
📖指南 🔧材料： 对国内大互联网公司的不满 不干胶贴纸，很多打印店都可以打印，网上也可以打。（另空白的A4不干胶纸在不少文具店或网上都有卖， 家里有打印机的可以在家打印，一般放到普通A4纸的纸槽里就行。 ） 去其公司总部附近的机会 北京 上海 四川省（成都） 广东省（深圳） 浙江省（杭州）都至少有一个互联网巨头， 如果你不喜欢它们，都可以一试。
🕵️准备过程： 写下你对封号审查平台的不满。新浪，微信，b站，豆瓣等等等.. 将他们排版成小广告的尺寸，不会ps可以找打印店或amos帮忙 打印成不干胶纸贴纸，裁剪 推荐准备比较方便装小贴纸的裤子/衣服，工装裤就挺合适。 找到你想抗议的公司总部方位，在实施前去那里先实地勘察一下 💡注：
选择不干胶贴纸一方面较为便利好找，另一方面是它们不算是过于难清理的贴纸，不会为清洁者造成过多麻烦。若觉得有更好的选择请自行发挥： ） 勘查时注意：哪里保安多，哪里人流量多，在哪里贴不容易立马就被发现等等。如b站公司总部下面是商业中心，有食堂，下班时间到处都是挂着牌子的在b站上班的工作人员。因此想保持过程的隐秘性推荐避开早晚高峰。 也不要过于敏感哦！ 小心进局子。 抱怨抱怨，规模比较小比较可行。虽然好像比起大字报要弱很多 ，但是能够安全👷‍♀️并且留存的久，才是最有效率的方法。 胆小的朋友（我也胆小）贴一贴附近的共享单车其实也是一个好方法， 因为很多下班族都会骑，而且很多车上已经好多小广告了。 🚶现场： 能想到的合适的比喻就是模拟恐怖分子按炸弹的心理
放轻松，就像其他来参观大公司的游客，或者散步的人一样。发声有理，不该心虚：）。 也可以一边慢跑一边贴。 想贴的地方有时人很多，所以做好在这个区域多转悠一段时间的准备。也可以坐下来休息等一会儿，读会儿书。 根据勘查状况和现场见仁见智: 因为不打算正面交锋，后来到了下班时间很多人，很多时候需要灵活应用，在这里动用了挺多创意和表演脑筋的：比如总部大楼门口前垃圾桶， 总是有几个人在那里吸烟，直接走过去太明显了。当时我利用了手里的咖啡，把贴纸准备好压在杯子下，在垃圾桶旁喝了几口后，然后直接把杯子放在了垃圾桶上，完成了操作。</description></item><item><title>diy一个大学体测捷径（紧迫版）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1038447566-post-107/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 12:17:43 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1038447566-post-107/</guid><description>程序型考核的“跨越”尝试 背景 一般认为“大学体测”指根据《学生体质健康标准》的要求，大学生应在本科阶段内以学期为单位周期进行的体能检测。一说，大学期间至少需要有两次体测成绩达到50分或及其以上，方可通过毕业资格审核。
2021体测项目参考 男：身高、体重、肺活量、50米跑、坐位体前屈、立定跳远、引体向上、1000米 女：身高、体重、肺活量、50米跑、坐位体前屈、立定跳远、仰卧起坐、800米
身高、体重、肺活量、坐位体前屈、仰卧起坐/引体向上笔者经验为基本无监督情况下自由测试后自行填写，只要和一起测试的伙伴商量好就行，故不作详述。
2021体测项目评分标准参考 本板块将指的“体测”默认参与个体已经历（主观和旁观）考核工作在实践下行中权力失能造成的属性异化。简单来说是：纪律的橄榄形球体没有在大部分流程中持续获得与大学生直接利益相关权力的护佑，并又受一些我懒得讲也讲不清的因素影响，从而丧失了部分效力。进而，施行时所被寄予的以跨栏制为基础的“强制激励”属性随着中心内效力所支撑的不可挪移的“会使人受伤害”的权威的糜烂而异化为形式化属性，从而使球体在最高意志保护下外壳仍坚硬的同时中心酥烂，可为经历异化并可能参与到异化过程的潜在参与者使用各式“工具”凿穿，成为一条捷径。 本板块标题的“紧迫”指时间上仅支持进行较小幅度操作，例如下节课就体测但现在不想测了。 不直接用钱。 较不苛刻的考核流程、身体无明显不适、无未过期就医证明等作为前提条件。
材料 耐心 一定的表演能力 视具体情况而定 过程步骤 50m跑一般参考操场使用状况分四到八列进行测试，人越多越好混，这个可以测，最好排在列内中间一点的位置，慢慢跑，测完之后不要急着，在一旁先喝水干别的，等成绩快录完再走到登记处（一般登记人员为任课老师或课代表），报一个不要太高的及格线内分数，务必记得在课代表已测试并成绩突出的情况下不要报太高，此人很可能会因此记住你的序号、脸或名字。 立定跳远项目流程少、测试时长短，乐意的话可以跳，跳得不好就等所有项目结束后再改成绩，因为时长短所以基本改成绩时说两句什么时候重跳的就可以了，不乐意直接排一会儿队，溜号，趁乱报成绩。 800/1000m由于其特性而更易让普通群众体验到濒临人类体能极限的痛苦感觉，堪为国内体质教育系统内的一大折磨。同时由于猝死等风险较大，任课老师一般都会放水。如果想这次弄完，那就溜号/请假➕趁乱报成绩，如果不想或者状态不佳，可以请假，然后一直拖，一般拖到体测表上交学校前几天，找工作时间私聊老师，找借口自行测试即可。 熟悉沟通话术，如有辅助人员请做好对接，填报时注意需理直气壮，该喘则喘，该叉腰则叉腰，实在紧张就喝水 （参考：“刚刚/刚才/三分钟前在/某个朦胧地点//某个朦胧监督人员/那测过了”“痛经/甲沟炎/关节炎等等”“/人名/都知道”“我也很/形容词/，但没办法，太/形容词/了”） 注释 关键：敢、稳、混
参考来源 图片来源：https://m.weizhuannet.com/p-3671100.html 沿伸阅读 LOOP 中止或终止 群观&amp;ndash;2021大学校园内的垮掉一代</description></item><item><title>diy一天无微信生活</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1007025826-post-44/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 08:48:22 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1007025826-post-44/</guid><description>背景： 微信已经占据了我们每天50%以上的信息带宽。 每天解锁手机→打开微信已经变成了一个条件反射，大多数时候我们不知道为什么要打开微信。 过程步骤： Day0，提前一晚的睡前，在微信上把关键消息处理好，然后用手机的设置功能把微信锁定不能使用。 Day1，坚持一天不用微信。 Day2，起床，回顾不用微信的感受。</description></item><item><title>diy一次旷课（紧迫版）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1005371532-post-39/</link><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 12:26:51 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1005371532-post-39/</guid><description>操作请假状态旷课的可能性尝试 背景 一般认为“旷课”指学校学生在学校管理部门的制度安排内，在下行的课表规定应上课时间段中，自物理坐标、专注状态等方面产生的，背离一般人群所认知的被规定课程学习行为，转而从事其他活动的行为。
一般认为“单专注状态”的背离行为为“隐形逃课”，是否能从学术角度划归入“旷课”狭义范畴内函待商定。
本板块将指的“旷课”不包括“隐形逃课”。 本板块标题的“紧迫”指时间上仅支持进行较小幅度操作，例如在前去上课时突然感到厌倦、睡醒了发现已经下课了的状况。 不直接用钱。 较不苛刻的审批手续、身体无明显不适、无未过期就医证明等作为前提条件。
材料 身体 一定的社交能力和表演能力或图片处理能力等 视具体情况而定 过程步骤 通过感觉找到身体上最不舒服的位置 （参考：皮肤 牙 肠道 胃 咽喉 脚趾） 通过搜索引擎等渠道找到相关症状并参考自身情况进行特色化处理 （参考：急性//皮炎 牙龈炎 牙髓炎 肠炎 胃炎 扁桃体炎 甲沟炎） 通过搜索引擎等渠道找到相关部位图片、处方单、药品实物图等申请证明，同时明确学校附近医疗机构定位，如有条件，创造有实证代替意义的聊天记录截图 （参考对象：线上医院医生、主治牙医、舍友、亲友等） （第二、三点极速版：百度搜索“皮肤过敏”关键词相关图片，进行简单的放大旋转裁切操作） 熟悉沟通话术，如有辅助人员请做好对接 （参考：“吃过/非处方止痛药等/等了”“昨晚没睡，太/形容词/了”“/人名/都知道”“我也很/形容词/，但没办法，太/形容词/了”） 根据各院校请假审批流程按程序申请 （第五点极速版：直接联系审批负责人员） 注释 部分疾病治疗周期长，可重复使用。
参考来源 暂无 沿伸阅读 为什么似乎身体上的痛苦可以被教育系统下的大部分院校规训网开一面？ 身体的痛苦为什么获得了重视？群体共情能够成为适度（怎样的“适度”）解放个体的出路吗？</description></item></channel></rss>