<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>SDGs指南：diy社会平等 on DIY💔</title><link>https://diylove.github.io/tags/sdgs%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%B9%B3%E7%AD%89/</link><description>Recent content in SDGs指南：diy社会平等 on DIY💔</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 14 Nov 2021 02:44:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://diylove.github.io/tags/sdgs%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%B9%B3%E7%AD%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>diy一次隐秘的封号抗议💢</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1052828960-post-121/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 02:44:53 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1052828960-post-121/</guid><description>diy一次封号抗议的隐秘版指南📖
小黄向朋友要来他抱怨b站封号的朋友圈的截图，打印成了小广告一样的贴纸，到Bilibili上海总部建筑群周围贴了一圈。
前言 大约在2020年四月份，一位朋友策划了一场叫“绘画是观念艺术家的通行证，观念是绘画艺术家的墓志铭”的虚拟展览。当时他用B站进行了直播导览。直播结束后，他的B站账号即遭到了永久封停。事发不久后B站发布一部叫《后浪》宣传片，大肆宣传其是后起之秀、精神物质丰满年轻人的平台。面对平台一边打压创作者，一边忽略现实美化社会的宣传，被封号的那位朋友愤愤不平的发了一条朋友圈：
我也对封号者和B站的所作所为生气。见证了疫情初期封号狂潮，面对平台权力的滥用我们只能憋闷气，在朋友圈里抱怨，十分无力。一直在想怎么让它们更可见有力一点，正好后来有机会去上海，就做了这次借言上访小行动。
*B站icon雕像
*不少路过这个地标的人都会拍或合影，刚贴完就有人拍了它
*手机内置地图帮我记录了贴的位置
贴了13个在附近的共享单车上;约40个在建筑设施、植物、地标上。 从打印裁剪到完成，一个下午就搞定。 *Bilibili总部大楼侧面，很多b站人员经过。贴纸在一个玻璃之间的结构上，旁边就是711。
哇所以后续有反馈嘛？（来自b站的、路人的..
哈哈，其实我贴的很慢，在外面呆久了感觉特别冷，然后晚上要赶着见一个朋友吃饭，所以做完就迅速逃跑了。 另外真的到处都是挂牌的b站打工人，找时机贴完也有点不好意思逗留，几乎没怎么记录🥲，下次试试。 不过，我贴的有些地方挺明显的，比如入口电线杆之类，一定会有人看到。 “从朋友圈出圈” 的目的肯定达到了。 具体反应我也不是很清楚，毕竟大家没在街上看过这种东西。
💰成本 到达地点的交通费+不干胶贴纸打印费。贴纸一张彩色A4大小一般不会超过5元。 我打印了两张A2没超过20元
📖指南 🔧材料： 对国内大互联网公司的不满 不干胶贴纸，很多打印店都可以打印，网上也可以打。（另空白的A4不干胶纸在不少文具店或网上都有卖， 家里有打印机的可以在家打印，一般放到普通A4纸的纸槽里就行。 ） 去其公司总部附近的机会 北京 上海 四川省（成都） 广东省（深圳） 浙江省（杭州）都至少有一个互联网巨头， 如果你不喜欢它们，都可以一试。
🕵️准备过程： 写下你对封号审查平台的不满。新浪，微信，b站，豆瓣等等等.. 将他们排版成小广告的尺寸，不会ps可以找打印店或amos帮忙 打印成不干胶纸贴纸，裁剪 推荐准备比较方便装小贴纸的裤子/衣服，工装裤就挺合适。 找到你想抗议的公司总部方位，在实施前去那里先实地勘察一下 💡注：
选择不干胶贴纸一方面较为便利好找，另一方面是它们不算是过于难清理的贴纸，不会为清洁者造成过多麻烦。若觉得有更好的选择请自行发挥： ） 勘查时注意：哪里保安多，哪里人流量多，在哪里贴不容易立马就被发现等等。如b站公司总部下面是商业中心，有食堂，下班时间到处都是挂着牌子的在b站上班的工作人员。因此想保持过程的隐秘性推荐避开早晚高峰。 也不要过于敏感哦！ 小心进局子。 抱怨抱怨，规模比较小比较可行。虽然好像比起大字报要弱很多 ，但是能够安全👷‍♀️并且留存的久，才是最有效率的方法。 胆小的朋友（我也胆小）贴一贴附近的共享单车其实也是一个好方法， 因为很多下班族都会骑，而且很多车上已经好多小广告了。 🚶现场： 能想到的合适的比喻就是模拟恐怖分子按炸弹的心理
放轻松，就像其他来参观大公司的游客，或者散步的人一样。发声有理，不该心虚：）。 也可以一边慢跑一边贴。 想贴的地方有时人很多，所以做好在这个区域多转悠一段时间的准备。也可以坐下来休息等一会儿，读会儿书。 根据勘查状况和现场见仁见智: 因为不打算正面交锋，后来到了下班时间很多人，很多时候需要灵活应用，在这里动用了挺多创意和表演脑筋的：比如总部大楼门口前垃圾桶， 总是有几个人在那里吸烟，直接走过去太明显了。当时我利用了手里的咖啡，把贴纸准备好压在杯子下，在垃圾桶旁喝了几口后，然后直接把杯子放在了垃圾桶上，完成了操作。</description></item></channel></rss>