<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>感官指南：diy一种多余的身体功能 on DIY💔</title><link>https://diylove.github.io/tags/%E6%84%9F%E5%AE%98%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E4%B8%80%E7%A7%8D%E5%A4%9A%E4%BD%99%E7%9A%84%E8%BA%AB%E4%BD%93%E5%8A%9F%E8%83%BD/</link><description>Recent content in 感官指南：diy一种多余的身体功能 on DIY💔</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 12 Dec 2021 03:40:08 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://diylove.github.io/tags/%E6%84%9F%E5%AE%98%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E4%B8%80%E7%A7%8D%E5%A4%9A%E4%BD%99%E7%9A%84%E8%BA%AB%E4%BD%93%E5%8A%9F%E8%83%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>diy一组增强空间感受力的装置（兼一次自家厕所🚽空间调研）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1077708736-post-141/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 03:40:08 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1077708736-post-141/</guid><description>成为图像、空间与感知的主人！
这个想法是从如厕开始的： 在大多数现代人生活中，厕所大号的时间是被智能手机所支配的，我也是其中之一。 虽然身体在厕所里，但我感觉我人并不在那，因为心都在赛博世界里，在这个状态下，唯一在现场有感官体验的恐怕只有眼睛和肛门。屁+眼的状态让人难以关注到自己的身体和所处空间，这多少也是如厕后要与腿麻痛苦纠缠的原因。
这种💩屁眼状态💩常常在家达到巅峰。我们太熟悉家里的一切了，没有酒店的舒适或者公厕的不安所带来的陌生审美体验，所剩下的只有对空间的麻木。在这样的环境下玩手机如厕，厕所的空间大小、灯光、马桶的材质、天花板上的花纹，地砖缝隙之间爬行的微小虫子（它们在&amp;hellip;？）都不见了，仅存的恐怕只有能坐下进入💩屁眼状态💩的一个平面。
也不能怪人类爱玩手机，智能设备比起厕所昏暗确实看起来太有趣，且不谈翻阅的内容， 屏幕是极度明亮的、富有色彩的、动态的。 光是从它的物理特征来讲，就要比厕所里的真实世界吸引人许多倍。
我对💩屁眼状态💩算不上特别反对，即使意识到这似乎是一个类草履虫的低级状态，我大概还会这么做。但在疫情期间特别无聊，我放弃了💩屁眼状态💩，开始用手机不断的拍和录厕所的各个角落。这时发现，因为我尽力的尝试在录制的过程中发现点什么，对这个空间的感知放大敏感了许多（以及原来马桶墙后面有个大洞住了一年都没发现）。 日常中使我麻木的设备变成了激活感知的设备，根据学到了的知识，以及人在无聊时自然被屏幕所吸引的特征，我发明了通过在厕所里播放我对厕所的录像来破除💩屁眼模式💩，增强现实空间感知力。
把手机/平板放到墙上，上厕所的时候即使看屏幕也可以感知空间岂不是妙哉？
《复习》 视频截图
指南 其它 虽然厕所的例子比较极端，但我想是使用类似原理可以应用在日常生活中不少场景中。 我后来还对家里的电视进行了空间调研（原来正后面有个爱心图案），再用电视放了出来。 还有衣柜
https://user-images.githubusercontent.com/91636953/145699030-1cf8216c-5844-4bc8-9341-28a6f7995571.mov
延伸阅读 另一个空间改造相关的指南#110 中的延伸阅读也可以作用在这里</description></item><item><title>diy一次舌头祷告</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1021742237-post-82/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2021 15:57:35 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1021742237-post-82/</guid><description>该指南基于由Hans Ulrich Obrist策划的《Do it》项目里歌手Kelsey Lu撰写的一个diy指南
《舌头祷告》（2020） 🔧 材料： 你的舌头，眼睛和鼻子
📖 指南： 1.睡醒时，不要睁开眼，朝着你感觉是天空的方向望去。
2.保持你的眼睛紧闭，尝试用你的舌头去接触你的鼻子三次，每次持续三秒。
3.在第三次尝试时，睁开眼睛以及感谢你的舌头的出现。
英文原文： 图片截选于《Do it》网站</description></item><item><title>diy一次旷课（紧迫版）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1005371532-post-39/</link><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 12:26:51 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1005371532-post-39/</guid><description>操作请假状态旷课的可能性尝试 背景 一般认为“旷课”指学校学生在学校管理部门的制度安排内，在下行的课表规定应上课时间段中，自物理坐标、专注状态等方面产生的，背离一般人群所认知的被规定课程学习行为，转而从事其他活动的行为。
一般认为“单专注状态”的背离行为为“隐形逃课”，是否能从学术角度划归入“旷课”狭义范畴内函待商定。
本板块将指的“旷课”不包括“隐形逃课”。 本板块标题的“紧迫”指时间上仅支持进行较小幅度操作，例如在前去上课时突然感到厌倦、睡醒了发现已经下课了的状况。 不直接用钱。 较不苛刻的审批手续、身体无明显不适、无未过期就医证明等作为前提条件。
材料 身体 一定的社交能力和表演能力或图片处理能力等 视具体情况而定 过程步骤 通过感觉找到身体上最不舒服的位置 （参考：皮肤 牙 肠道 胃 咽喉 脚趾） 通过搜索引擎等渠道找到相关症状并参考自身情况进行特色化处理 （参考：急性//皮炎 牙龈炎 牙髓炎 肠炎 胃炎 扁桃体炎 甲沟炎） 通过搜索引擎等渠道找到相关部位图片、处方单、药品实物图等申请证明，同时明确学校附近医疗机构定位，如有条件，创造有实证代替意义的聊天记录截图 （参考对象：线上医院医生、主治牙医、舍友、亲友等） （第二、三点极速版：百度搜索“皮肤过敏”关键词相关图片，进行简单的放大旋转裁切操作） 熟悉沟通话术，如有辅助人员请做好对接 （参考：“吃过/非处方止痛药等/等了”“昨晚没睡，太/形容词/了”“/人名/都知道”“我也很/形容词/，但没办法，太/形容词/了”） 根据各院校请假审批流程按程序申请 （第五点极速版：直接联系审批负责人员） 注释 部分疾病治疗周期长，可重复使用。
参考来源 暂无 沿伸阅读 为什么似乎身体上的痛苦可以被教育系统下的大部分院校规训网开一面？ 身体的痛苦为什么获得了重视？群体共情能够成为适度（怎样的“适度”）解放个体的出路吗？</description></item><item><title>diy一个“手口罩”</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-986546427-post-30/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 10:55:54 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-986546427-post-30/</guid><description>材料： 400克藻酸盐，500克巴黎石膏，1325克水，4个小木螺钉，2个松紧带
要准备什么： 快速将400克藻酸盐与1200克水混合。将你的手放在混合物中，像面具一样拔罐8分钟。小心地拉出你的手。然后将500克巴黎石膏与125克水混合，然后将其与藻酸盐倒入碗中。 8小时后，将藻酸盐拆开以取出石膏手。在手的4个边缘上钻4个孔。将松紧带绑在相对的两个边缘上。
你要做什么： 戴上口罩并尝试呼吸。
艺术家： 安娜·瓦索夫（Anna Vasof）</description></item></channel></rss>