<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>物的指南：diy纸 📜 on DIY💔</title><link>https://diylove.github.io/tags/%E7%89%A9%E7%9A%84%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E7%BA%B8/</link><description>Recent content in 物的指南：diy纸 📜 on DIY💔</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 13 Oct 2021 09:16:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://diylove.github.io/tags/%E7%89%A9%E7%9A%84%E6%8C%87%E5%8D%97diy%E7%BA%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>diy一次推动行动的会议（美丽发动机）</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1024996896-post-85/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 09:16:40 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-1024996896-post-85/</guid><description>背景 没人喜欢开会，除了那个滔滔不绝的会议领导。“一言堂”的会议我们不喜欢，“一票否决”制的会议经常做不成事。怎么让会议成为推动行动的一个美丽发动机？
材料 一张很大的白纸（四开或者对开）和笔。或者一个白板和笔。 一个确实有必要开的会议。 过程步骤 小组首先选出一名会议引导者，议程基于团队成员希望讨论的议题现场决定。引导者不允许发表任何观点、建议或决定，她/他只能提问:“你的提案是什么？”或“你提案的理由是什么？”等，所有的建议都写在一张白板纸上。 第二轮用来讨论、改善和提炼各种提案。 在第三轮中，团队将就该提案做出决定。 做决定的基础不是达成共识，只要没有人有原则性的反对意见，一项解决方案就可以通过。如果出现新的信息，随时可以重新讨论之前通过的方案。 过程中如果出现卡壳，可请外部引导者帮助，请那些有经验的处理过类似问题的人士或团队。 参考来源 《重塑组织》
延伸阅读 #34</description></item><item><title>diy一次世界咖啡馆会话</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-989644016-post-34/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 06:36:05 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-989644016-post-34/</guid><description>世界咖啡馆会话法的原则 只要你有足够的想象力，要主持一次令人兴奋的咖啡馆讨论并不难!咖啡馆方法的形式可以很灵活，适合于许多不同的场合。 综合运用下列原则，会促成合作性的对话、主动的参与、及对行动具有建设性的各种可能意见。
阐明会议目的 及早关注大家聚在一起开会的理由。知道会议的目的可以帮助你考虑让谁来参加会议，以及有哪些注意事项可以促成会议达成预期效果。 在世界各地使用咖啡馆会话法的会议主持者都强调，营造一个使人安心并且感受到邀请的宜人环境是重要而有效的。当与会者感觉到自己处于舒适的环境中，他们就会进行最富创造性的思考、倾听与发言。所以要特别注意，你发出的会议邀请的语气以及所做的会话场所的布置都必须是在欢迎与会者的参加。 探讨相关问题 发现并且设计那些与参加会议的人息息相关的问题是让与会者的思考与关注产生真正结果之关键。咖啡馆 讨论可以只探讨一个问题，也可以在几轮的对话中用一系列的问题来不断加深对主题的认识。很多情况下， 咖啡馆会话中用在发现并探讨有效问题的努力与找出解决方案的努力是一样多的。 鼓励每个人做贡献 作为领导者，我们逐渐意识到参与的重要性，但大多数人不仅想要参与，更想要做出贡献，发挥影响。所以要鼓励每个与会者贡献自己的想法和观点。但同时，也要允许有人只是通过倾听来参与其中。 糅合不同的观点 在不同的桌子间移动，和新的伙伴交谈，主动贡献你的想法，将你所发现的精妙之处扩展得更开，这样的 机会就是咖啡馆会话法的独特之处。当参与者将重要的想法与主题带到新桌子中，他们会交换各自的观点， 从而大大提高出现令人惊奇的新见识的机会。 倾听真知灼见，共享新的发现 通过一起倾听并关注讨论的主题、模式及其中的真知灼见，我们开始感觉到个体和一个更大的整体的联系。几轮讨论之后，最好做一次全体讨论。这会给大家一次机会，将所有讨论主题或问题都联系起来。 要点 4－5 个人围坐在类似咖啡座的桌子旁，或围坐成一个谈话小组。 展开每次为时 20-30 分钟的渐进式谈话（通常为 3 轮）。 各小组同时开始探讨与工作、生活或社区密切相关的同样的话题。 鼓励各桌的桌主及成员们将讨论中出现的重要的想法、意见记录在桌布或铺在桌子中间的纸上。 完成第一轮讨论后，每桌请一个人留在原位做桌主，其余的人则做“旅行者”或者“意义大使”，将主要的想法、主题、或者问题带到新的讨论中。 请桌主欢迎新来的伙伴，简单介绍刚刚讨论中的主要想法、主题及问题，并鼓励新来的朋友将这桌的想法与他们刚刚各自讨论的内容联系起来。大家要注意互相倾听，在各自的贡献上做更深入地思考。 几次讨论的机会会将各种想法、主题及问题开始联系在一起。在第二轮讨论结束后，所有桌子讨论的内容都会和前一轮讨论的见识相互结合。 第三次的讨论，所有的人可以回到原位综合整理自己的发现，也可以转移到新的桌子继续讨论，留在座位上的可以是第一次的桌主，也可以是新的桌主。有时候，第三次讨论可以是一个更为深入探讨问题的新题目。 几次讨论之后，全体一起分享发现和各自的见解。在这些城镇会议式的讨论中，相同的问题可以被确定下来，集体的智慧在成长，行动的可能性也涌现出来。 原始来源：http://www.theworldcafe.com/wp-content/uploads/2015/07/Cafetogo_Chinese.pdf 阅读全文：《706共学小组 工具包》 https://shimo.im/docs/PrYhtrvRKRgQYTvJ
© 2008 The World Café. Free to copy and distribute with acknowledgement &amp;amp; a link to: http://www.theworldcafe.com 中文翻译：稳泰企业发展研习中心 (http://www.wintopgroup.com) 中国参与建导促进协会(http://www.cappaf.org)</description></item><item><title>diy一次续写游戏</title><link>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-989635769-post-33/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 06:21:19 +0000</pubDate><guid>https://diylove.github.io/post/diylove-wiki-989635769-post-33/</guid><description>根据总人数的一半为数，由大家提出几个主题。以六人的共学小组为例，可以列出三个主题，如“邱园”、“成长”和“发霉的种子”。 拿出三张大白纸分别写上三个主题 间隔一位参与者给到这张白纸 进行两分钟的自由写作； 两分钟后，将白纸折上，只露出最后一行，交给相邻的下一位参与者。 如此重复几轮。 最后让几位参与者志愿读出最终写成文本，并让大家交流在续写游戏中的感受。 如果续写游戏在线上进行，可以提前将参与者进行编号，在一个石墨文档里写下几个标题，每一位参与者写完之后用深色文本高亮遮盖文字。
阅读全文：《706共学小组 工具包》 https://shimo.im/docs/PrYhtrvRKRgQYTvJ</description></item></channel></rss>